<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://theboylzh.github.io/super-feeder/index.html</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2024-03-08T00:53:08.866Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://theboylzh.github.io/super-feeder/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://theboylzh.github.io/super-feeder/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[「AI 复活」已加入购物车，黑镜真实上演]]></title>
        <id>https://www.ifanr.com/?p=1577338&amp;utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=</id>
        <link href="https://www.ifanr.com/1577338?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign="/>
        <updated>2024-03-07T11:38:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[为普通人定制数字人
#欢迎关注爱范儿官方微信公众号：爱范儿（微信号：ifanr），更多精彩内容第一时间为您奉上。

爱范儿 |
原文链接 ·
查看评论 ·
新浪微博]]></summary>
        <author>
            <name>张成晨</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[英伟达亮出“红牌”：不允许其他芯片模拟跑CUDA]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/ZCJcHVFSdRbFBeF8LkeB</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/ZCJcHVFSdRbFBeF8LkeB"/>
        <updated>2024-03-07T09:43:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最近，英伟达在 CUDA 11.6的用户许可中明确表示，禁止使用转换层在其他硬件平台上运行基于 CUDA 的软件。这一举动，立马引来了 AI 圈的震动和各大媒体关注。

CUDA 的全称是计算统一设备架构（Compute Unified Device Architecture），是英伟达开发的一种异构编程语言，它为通用程序提供了调用 GPU 的接口。简单来说，CUDA 能够加快神经网络模型的预测速度，高效且毫不费力地处理大量数据，以执行实时、高需求的任务。

面对高性能、实时输出的需求时，CUDA 是大公司的首选解决方案，它也为大公司们带来了巨大收益。例如，特斯拉和其他汽车行业巨头利用 CUDA 来训练自动驾驶汽车，Netflix 利用 CUDA 的功能来增强自己的推荐引擎……英伟达也靠着 CUDA 绑定了数百万 AI 开发者，吸引着大型云计算公司采购它的 GPU。

事实证明 CUDA 和英伟达硬件的结合非常高效，大批程序都依赖这种结合。不过，随着更有性价比的硬件问世，越来越多的用户倾向于在其他与英伟达存在竞争关系的平台上运行 CUDA 程序。而这对于英伟达来说，无疑是对其技术和市场地位的叫嚣挑战。

为了确保自己在GPU计算领域的竞争优势，英伟达只好“背弃”人类命运共同体使命，“喊话”竞争对手：不许在你们自家硬件上用我的CUDA了！

业内人士分析，这一招应该是针对 Intel 、AMD 都有参与的 ZLUDA 等第三方项目，以及登临科技 GPU+、沐曦科技等中国厂商的兼容方案。

总体来说，这次警告代表着英伟达对兼容CUDA的一种态度。目前，英伟达只是在CUDA 11.6协议中增加了警告条款，并未采取实际行动，但也不排除未来采取进一步措施的可能。

参考链接：https://www.tomshardware.com/pc-components/gpus/nvidia-bans-using-translation-layers-for-cuda-software-to-run-on-other-chips-new-restriction-apparently-targets-zluda-and-some-chinese-gpu-makers]]></summary>
        <author>
            <name>傅宇琪</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[超扩展设计——用于处理大型扩展应用程序的新数据库设计｜ArchSummit]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/MG7JkOP8pz1fQoK9w3FP</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/MG7JkOP8pz1fQoK9w3FP"/>
        <updated>2024-03-07T08:36:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[随着数据库技术的快速发展重塑我们的数字格局，应用程序正在以前所未有的速度扩展。这导致用户更多优先考虑与闭源数据库兼容的开源数据库和可扩展云数据库解决方案。
最新会议动态：ArchSummit全球架构师峰会将于2024年6月14日-6月15日在深圳举办，点击链接了解大模型如何革新软件开发全流程。]]></summary>
        <author>
            <name>InfoQ</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[马斯克最新回应：OpenAI的“邮件攻击”在说谎！斯诺登力挺：OpenAI这么做是反人类！]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/YlFgskxoCfB9jok39Jm5</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/YlFgskxoCfB9jok39Jm5"/>
        <updated>2024-03-07T07:13:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[近年来，人工智能技术的快速发展引起了广泛关注。然而，这项技术的发展也带来了一系列争议和问题。上周，亿万富翁埃隆·马斯克对美国人工智能公司OpenAI提起了法律行动，指控其背离了初衷，将人工智能用于盈利而非为人类福祉服务。
 
进随其后，OpenAI本周就发出了创始人联名信并附上了8年来马斯克与OpenAI创始团队成员们的邮件往来。
 
而今天，马斯克在自家社交媒体X上发文称，“OpenAI一直活在谎言中”，算是对近期OpenAI邮件攻击的回应。
 


 值得注意的是，斯诺登也在X上发文力挺马斯克，称OpenAI的某些行为不只是反社会，甚至反人
类。
 


Altman：马斯克是英雄，也是混蛋

 
马斯克与OpenAI的结怨最早要追溯到2018年。
 
2015 年，马斯克和奥特曼与 Peter Thiel、LinkedIn 联合创始人 Reid Hoffman 和 Y Combinator 联合创始人 Jessica Livingston 等其他硅谷大佬们共同创立了 OpenAI。有着多位硅谷大佬们背书的OpenAI很容易吸引到了该领域内众多顶尖人才。
 
根据 OpenAI 网站 2015 年 12 月 11 日的一份声明，该组织的目标是创建一个非营利组织，专注于“以最有可能造福全人类的方式”开发人工智能，他们集体承诺提供 10 亿美元资金支持公司发展。
 
当时，马斯克表示人工智能是人类“最大的生存威胁”。
 
到了2017年，尽管OpenAI在人工智能领域投入了大量资源，但依然未能取得突破性的研究成果。马斯克和 OpenAI 之间的关系就像许多古老的资本主义故事一样：一家公司的创始人们一开始有着共同的目标，但很快发现他们的看法不一致，导致分裂和激烈的法律索赔，马斯克和Altman两个人也从亲密无间走向了各奔东西。
 
据知情人士透露，2018 年初，马斯克告诉 …]]></summary>
        <author>
            <name>李冬梅</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[快手系统软件技术演进与资源效率优化 | QCon]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/LCMAKK51AGDpjy2wuHkt</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/LCMAKK51AGDpjy2wuHkt"/>
        <updated>2024-03-07T06:42:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[案例分享概述：介绍利用系统软件技术来全面提升服务器资源效率。服务器总成本是服务器总量和单价相乘，分两部分，一部分是通过提升资源利用率和性能优化来降低服务器用量，比如内核隔离与控干扰技术，GPU 虚拟化与混部技术来提升 CPU 与 GPU 利用率，通过微架构优化、内核优化、编译优化、基础库/框架优化、JVM 优化技术提升性能。另外一部分是通过引入新性价比更高的硬件来降低单价。总计为公司带来10亿级别的成本优化价值，ROI 在10以上。
整个项目成功的要点在于，形成快手独特成本优化方法论，抓住关键技术，借助公司关键战役进行创新突破，最大化系统软件价值。
演讲提纲：
1、性能优化方法论
3、通过微架构优化、内核优化、编译优化、基础库/框架优化、JVM 优化技术提升性能
获得性能优化的方法论；
性能优化常见的武器有哪些；
如何深入系统做性能优化。
最新会议动态：QCon 全球软件开发大会暨智能软件开发生态展将于 4 月 11-13 日在北京·国测国际会议会展中心举办，点击链接了解大模型如何革新软件开发全流程。]]></summary>
        <author>
            <name>InfoQ</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“数字原生”车企是如何建数据中台的？用流程管理需求，用工具管理流程]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/qo55ldtUJxztY9OvNAIp</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/qo55ldtUJxztY9OvNAIp"/>
        <updated>2024-03-07T06:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[嘉宾 | 赵松 某知名电动汽车大数据专家


数据中台，自概念诞生以来已经足足 10 年。但时至今日，它仍然是企业数字化转型中最具有争议的技术理念。有企业通过中台建设尝足甜头，当然也有企业数千万成本打水漂，中台究竟是建还是拆的争论连年不休。

在日前的 InfoQ《超级连麦. 数智大脑》直播"中，某知名电动汽车大数据专家赵松表示，数据中台建设的最终目的是要为业务创造价值。然而，一些数据中台项目在落地实施后，却未能达到预期效果，导致项目失败，其主要原因在于：

第一，只提供工具，不提供业务价值。如果只是将数据中台交付给业务方，而没有提供相应的业务解决方案，那么数据中台就很难发挥其应有的作用；

第二，缺乏全域视角。数据中台应当打通全域数据，为不同层级的业务用户提供支持。如果数据中台的建设范围有限，那么其价值就会大打折扣。

赵松拥有 10 多年汽车行业数据中台建设经验，在直播中，他根据自身经历，分享了确保数据中台顺利建设和落地的方法，以及企业进行数据管理的策略和路径。

在他看来，在数据管理过程中，数据指标口径的统一非常关键，其经验是通过标准化的流程管理来自各方的需求，并结合技术工具支持这一系列流程的落地。

以下内容根据对话整理，篇幅有删减，点击链接可观看直播回放：https://www.infoq.cn/video/iBN4mNvboJPH6UmzK2OX"

争议不断，车企建中台的背景和初衷是什么？


InfoQ：您在汽车行业从业已经多年，也主导实施过多个车企的数字化平台和数据中台项目，在您看来数据中台的建设对于企业数字化转型而言有什么意义？


赵松：近年来，数字化转型已成为各行业热议的话题，大数据是其前身。如今，数字化转型的概念变得更加普及，它不仅包括大数据和数据中台"，还涉及业务系统的转型、组织结构和流程的变革，形成了一个完整的体系。

在整个企业数字化转型中，…]]></summary>
        <author>
            <name>高玉娴</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[哈啰出行从Copilot到Agent模式的探索 | QCon]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/2BfqsKx0LSjfrNWkqidy</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/2BfqsKx0LSjfrNWkqidy"/>
        <updated>2024-03-07T06:01:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[LLM 不仅可以做开发\问答的辅助工具，还可以成为业务系统的运作大脑，对企业内的运营和交易系统进行 AI Native 方式的重构。并且 AIGC 让以技术为中心的创新产品可行性大增。
演讲提纲：
背景：企业拥抱 AIGC 的正确姿势
尝试：用 Copilot 模式提升内部研发效率
深入：用 Agent 模式改造内部业务系统
创新：融合 LLM 和 CV 做视频
听众收益点：
了解 AIGC 领域的最新进展
企业运营系统如何拥抱大模型
大模型产品化更多的可能性
最新会议动态：QCon 全球软件开发大会暨智能软件开发生态展将于 4 月 11-13 日在北京·国测国际会议会展中心举办，点击链接了解大模型如何革新软件开发全流程。]]></summary>
        <author>
            <name>InfoQ</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[利用 LLM 改善研发过程里答疑体验 | QCon]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/H7rEOM74EWR5UNwKADsu</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/H7rEOM74EWR5UNwKADsu"/>
        <updated>2024-03-07T06:01:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在当前快速发展的大型语言模型（LLM）时代，像 GPT 系列这样的技术正在改变我们对人工智能应用的理解，特别是在智能客服领域。ChatGPT 的问世更是为我们提供了全新的处理自然语言的方法。在研发领域，不论是提出问题的一方还是解答问题的工程师，答疑工作都是一个避不开的重要环节。
本次演讲将聚焦于研发答疑这一场景，探讨如何利用 LLM 技术协助值班人员提升回复效率，同时帮助提问者更快地找到问题的解决方案，从而整体优化答疑体验。我将结合具体的实际应用场景，深入讨论知识管理、模型交互和效果评测等关键技术方案的实施与应用。
听众收益点：
了解 RAG 理念，基于 LLM 的相关工程落地思路、技术要点
最新会议动态：QCon 全球软件开发大会暨智能软件开发生态展将于 4 月 11-13 日在北京·国测国际会议会展中心举办，点击链接了解大模型如何革新软件开发全流程。]]></summary>
        <author>
            <name>InfoQ</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[LLM 在微盟 BI 场景的探索与落地 | QCon]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/TsJL3PDbyTdETt1R1hdt</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/TsJL3PDbyTdETt1R1hdt"/>
        <updated>2024-03-07T06:01:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[BI 的发展已经经历了传统模式、敏捷模式，并逐渐往智能模式的方向发展。伴随着 AIGC 技术的突飞猛进，BI+AI 更加深入业务。
微盟是一家 SaaS 公司，在服务客户过程中怎么为客户提供更便捷和直观的数据服务一直是数据团队工作的内容和方向。本次分享主要带来的是 LLM 在微盟 BI 场景的落地应用，会主要从三个方面介绍 LLM 在 BI 场景的落地，通过具体的案例，分享在落地过程中遇到并尝试解决的问题，帮助听众了解 LLM 在 BI 场景落地的难点和瓶颈。
听众收益点：
了解 LLM 在 BI 方向的可能落地场景
最新会议动态：QCon 全球软件开发大会暨智能软件开发生态展将于 4 月 11-13 日在北京·国测国际会议会展中心举办，点击链接了解大模型如何革新软件开发全流程。]]></summary>
        <author>
            <name>InfoQ</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[别找啦！效果好的生成式AI+场景落地案例都在这里了｜InfoQ 技术大会]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/ygiEKDcEE6wu7xh3JNTK</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/ygiEKDcEE6wu7xh3JNTK"/>
        <updated>2024-03-07T03:09:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[自去年底“新质生产力”正式写入中央文件以来，这一概念已经成为我国数字经济高频词，同时也是今年两会上的讨论热词。所谓“新质生产力”是相对于传统生产力而言的，由于不同的历史发展阶段，生产力发展所依赖的技术支撑和工具各不相同。在数字经济的大背景下，“新质生产力”的要义就在科技创新，目的是实现高质量发展。值得关注的是，“新质生产力”最终落脚点还在生产力，未来主战场仍然是实体产业。与过去不同的是，未来的实体产业发展不再是“单点开花”，而是全产业链的体系化升级。


3 月 5 日，国务院总理李强在政府工作报告指出，要深入推进数字经济创新发展。制定支持数字经济高质量发展政策，积极推进数字产业化、产业数字化，促进数字技术和实体经济深度融合。深化大数据、人工智能等研发应用，开展“人工智能 +”行动，打造具有国际竞争力的数字产业集群。

政府工作报告强调，要实施制造业数字化转型"行动，加快工业互联网规模化应用，推进服务业数字化，建设智慧城市、数字乡村。深入开展中小企业数字化赋能专项行动。支持平台企业在促进创新、增加就业、国际竞争中大显身手。健全数据基础制度，大力推动数据开发开放和流通使用。适度超前建设数字基础设施，加快形成全国一体化算力体系。要以广泛深刻的数字变革，赋能经济发展、丰富人民生活、提升社会治理现代化水平。

在这个过程中，人工智能"无疑已经成为产业创新的关键抓手和引擎之一。早在此前各省市召开的地方两会上，人工智能、大模型、数据基础建设、算力基础设施发展等话题就已经被广泛热议。比如上海提出集成电路、生物医药、人工智能三大先导产业规模达要到 1.6 万亿元；广东强调要加强大模型关键技术攻关，加快组建千亿级人工智能基金群；江苏则明确以人工智能全方位赋能新型工业化，深入实施“智改数转网联”。

基于该背景，数字化的下一站必然是智能化。全国政协常委、浙江省政协副主席陈小平建议，要抢抓人工智…]]></summary>
        <author>
            <name>赵钰莹</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[早报｜OpenAI 自曝邮件驳斥马斯克/小米汽车或于月底开发布会/钟薛高售价从 60 元降到 2.5 元]]></title>
        <id>https://www.ifanr.com/?p=1577264&amp;utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=</id>
        <link href="https://www.ifanr.com/1577264?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign="/>
        <updated>2024-03-07T00:40:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[·QQ测试AI对话功能
·微软首批 AI PC 产品将于本月发布
·盒马回应被曝清货关门
#欢迎关注爱范儿官方微信公众号：爱范儿（微信号：ifanr），更多精彩内容第一时间为您奉上。

爱范儿 |
原文链接 ·
查看评论 ·
新浪微博]]></summary>
        <author>
            <name>张明悦</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[两会热议：关于数据要素，两会代表划了哪些重点？]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/kqNEKcLGMSJPpytim2Td</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/kqNEKcLGMSJPpytim2Td"/>
        <updated>2024-03-06T09:20:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[自去年底“新质生产力”正式写入中央文件以来，这一概念已经成为我国数字经济高频词，同时也是今年两会上的讨论热词。所谓“新质生产力”是相对于传统生产力而言的，由于不同的历史发展阶段，生产力发展所依赖的技术支撑和工具各不相同。在数字经济的大背景下，“新质生产力”的要义就在科技创新，目的是实现高质量发展，而数据作为新型生产要素，将是提高新质生产力的基础和保障。

根据去年颁布的《数字中国建设整体布局规划"》，其中明确了数据资源体系在数字中国建设“2522”整体框架中的基础地位，并提出构建国家数据管理体制机制等工作要求。

在 2024 年政府工作报告中，也多处提及数据相关工作：

深入推进数字经济创新发展。制定支持数字经济高质量发展政策，积极推进数字产业化、产业数字化，促进数字技术和实体经济深度融合。深化大数据、人工智能等研发应用，开展“人工智能 +”"行动，打造具有国际竞争力的数字产业集群。健全数据基础制度，大力推动数据开发开放和流通使用。适度超前建设数字基础设施，加快形成全国一体化算力体系。加大吸引外资力度。落实好外资企业国民待遇，保障依法平等参与政府采购、招标投标、标准制定，推动解决数据跨境流动等问题。加强重点领域安全能力建设。提高网络、数据等安全保障能力。有效维护产业链供应链安全稳定，支撑国民经济循环畅通。

数据的价值已经成为业界共识，然而，从产业视角来看，数据要素的供给和流通使用、数据资源的联动和配置等课题的探索才刚刚开始；从企业视角来看，数据质量保障、合规化使用路径、高价值场景挖掘等难点仍然普遍存在。

全国政协委员、上海市政协副主席邵志清表示，目前在以数据资产开展创新应用方面存在几个关键问题：一是对数据资产的合法合规性缺乏有效认定；二是对数据资产的资产处置缺少明确路径；三是对数据资产的定价估值缺少市场参照；四是对数据资产的创新应用缺少协同治理；五是缺乏数据资产创新应…]]></summary>
        <author>
            <name>高玉娴</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Agent如何重构微服务、重塑营销，百度的“趟坑”经验总结｜QCon]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/j4vzmQl8x2gXQgNsj9bO</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/j4vzmQl8x2gXQgNsj9bO"/>
        <updated>2024-03-06T08:36:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2023年，比尔·盖茨在一篇长文中表达了对Agent领域的看好。他预言五年内，Agent将改变人们使用电脑的方式，颠覆软件产业。

在2024 CES会场，吴恩达在回答“2024年AI领域可能有哪些重要突破时”：大型语言模型到大型视觉模型的转变，自动化智能体（autonomous agents ）的崛起和边缘智能。

与此同时，资本领域在2023年下半年也将关注点投入到了Agent领域，去年下半年时，硅谷科技记者Matt Schlicht统计称，至少有100个项目在将Agent商业化。

然而，当前，LLM Agent 技术还不够普惠化，还存在创建门槛高、工具集成度低、分发难度高等问题。为了让 Agent 解决更多用户的问题，百度实现了一套低成本创建、统一收录索引、多场景分发的系统架构。QCon会场"特别邀请了百度 /搜索主任架构师黄川"分享百度在这个过程中的一些实践经验，包括通用 Agent 框架、增强 LLM、Agent 理解、统一交互等方面的内容。目前整套技术方案均已经落地到百度灵境平台，并取得了不错的效果。

QCon北京站官网（4月份）：https://qcon.infoq.cn/2024/beijing/schedule"


具体到应用场景，百度已经将Agent相关的经验落地到了营销场景，这也是生成式AI浪潮下最被关注的场景之一。针对传统营销场景存在的问题，如何来构筑营销智能体，既能保证快速落地又能保证有实际效果，其中的决策引擎、解析引擎应该如何设计，多智能体架构又可以带来哪些优势，未来又该如何进化。QCon会场特别邀请了百度商业广告平台部资深研发工程师田朝龙"围绕上述话题进行分享。


具体到技术场景，微服务想必是众多企业头痛的问题，甚至GitHub的前CTO表示全面微服务是最大的架构错误。在大部分企业内部已经做了微服务改造的当下，服务治理成为重中之重。微服…]]></summary>
        <author>
            <name>赵钰莹</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[砍掉百万行代码，这些巨头玩不转超级应用了？]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/MsfvVoBpb7gXr2pbOlx7</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/MsfvVoBpb7gXr2pbOlx7"/>
        <updated>2024-03-06T06:13:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[为谋求生存，Grab将其应用软件“瘦身”四分之一；而为了提升研发效率，Shopify 一年删除了超 300 万行代码。

 
在马斯克一心要将推特变成微信那样的“超级应用”后，超级应用似乎成了大家追求的应用方向。但是，东南亚超级应用开发商 Grab 却在做相反的事：给自己“瘦身”。
 
“随着应用程序功能的不断扩展，存储空间或者网络带宽有限的新用户，越来越难以获得一致且高质量的体验。”Grab博文里说道。
 
Grab 应用最初只是一款叫车软件，但在接下来的十年间逐渐将功能扩展到食品配送、包裹快递、移动支付等多个领域，甚至还针对司机端提供贷款服务。截至2020年9月，Grab 业务已经涵盖了东南亚8个国家，共319座城市。
 
但并不是每位用户都用得到这么多功能，而冗余代码又继续留存在应用当中，导致 Grab 软件代码如今已增长至400万行。
 
早在2019年，Grab就发现了一个现实问题：其应用软件的大小几乎每个月增长1%，导致已不太适合东南亚地区的普通智能手机，故而降低了用户体验并最终威胁到其吸引更多用户的业务发展愿景。
 
2021年第三季度，这家总部位于新加坡的公司启动了“盆景项目（Bonsai project）”，希望控制应用软件的下载大小与存储空间占用。在六个月时间内，Grab成功将性能提高了26%，并在一定程度上削减了对存储空间的需求。
 

关注每次提交的应用大小

 
Grab 超级应用的布局发展是非常快的：2012 年 Grab 推出打车服务；2016 年 GrabPay 上线；2017 年 GrabPay 衍生到打车之外的支付领域，随后成立 Grab Financial，短短两年完成支付宝到蚂蚁金服十年的旅程。
 
打通支付体系后，Grab 开始为自己的超级应用引入更多服务。2018 年，Grab 还发布面向开发者的应用平台 GrabPlatform…]]></summary>
        <author>
            <name>褚杏娟,核子可乐</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[早报｜高合回应贾跃亭起诉 / iPhone 在华销量大幅下滑，市占率跌至第四/ OpenAI 承诺造福人类]]></title>
        <id>https://www.ifanr.com/?p=1577199&amp;utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=</id>
        <link href="https://www.ifanr.com/1577199?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign="/>
        <updated>2024-03-06T02:04:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[· 前 Twitter 高管起诉马斯克
· iOS 17.4 正式版发布
· 特斯拉德国工厂遭纵火
#欢迎关注爱范儿官方微信公众号：爱范儿（微信号：ifanr），更多精彩内容第一时间为您奉上。

爱范儿 |
原文链接 ·
查看评论 ·
新浪微博]]></summary>
        <author>
            <name>苏伟鸿</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微服务改造遇数据迁移难题，这家央企数科公司如何重构地产核心业务系统]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/VNo6kcPjo75CV4wmDDLy</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/VNo6kcPjo75CV4wmDDLy"/>
        <updated>2024-03-06T00:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[前言

华润数科城市与公共事业部门下属项目组近期完成了一个地产行业遗留复杂业务系统的微服务化改造，目前项目已经成功上线，系统切换过程中实现了原单体系统在线业务数据分批无缝无损迁移到微服务架构新系统，确保了业务平滑过渡。本文分享我们在此次数据迁移过程中的思考、探索和实践总结，希望能够为有类似需求的朋友们提供一些经验借鉴。

背景

我们本次改造的单体系统承载着核心业务，采用商业开源框架构建，已经运行了 8 年。在这个过程中随着业务发展，开发团队在响应新需求时不断堆砌代码，从而带来了难以避免的代码腐化，加之团队人员大量流动，导致系统的架构、技术文档缺失，最终形成代码逻辑复杂难理解、系统稳定性差，运行效率低，功能扩展困难的局面。
团队曾经尝试采用绞杀者模式将一些非核心业务进行微服务重构，以及采用修缮者模式编写微服务实现一部分新业务需求。然而由于遗留代码臃肿、逻辑实现耦合、功能模块无法复用且缺少测试等多种原因，上述方法针对核心业务代码均不易使用，而且遗留系统在应对日益增加的业务量时已经不堪重负，整体改造迫在眉睫，同时考虑到团队具备丰富的业务和产品专家能够支持总体系统规划，我们最终决定使用系统整体演进的方式对其进行改造。在业务产品专家、架构师和技术负责人设计出服务总体规划蓝图，团队完成微服务拆分和开发、验证后，为保证业务平滑过渡和客户体验，新服务上线投入使用前需要设计完善的数据迁移方案，保证数据的正确性、完整性，下文详细阐述数据迁移方案的设计实施过程。

过程




下图展示了本次数据迁移过程包含的主要环节：
方案制定环节需要充分考虑到后续环节将会面临的问题挑战，并根据实际需要完成技术选型脚本编写阶段，重点关注业务数据映射关系，必须与业务和产品团队充分沟通，另外也要关注脚本运行效率，及时优化相关代码逻辑迁移脚本需要进行完善的测试，因此在测试环境准备环节要尽量使测试数据与生产数据保持…]]></summary>
        <author>
            <name>王智勇</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[CVPR 2024 | Modular Blind Video Quality Assessment：模块化无参视频质量评估]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/x5KyFptEkemUvO4V9xfv</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/x5KyFptEkemUvO4V9xfv"/>
        <updated>2024-03-05T16:10:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[无参视频质量评估" (Blind Video Quality Assessment，BVQA) 在评估和改善各种视频平台并服务用户的观看体验方面发挥着关键作用。 当前基于深度学习的模型主要以下采样/局部块采样的形式分析视频内容，而忽视了实际空域分辨率"和时域帧率对视频质量的影响，随着高分辨率和高帧率视频投稿逐渐普及，特别是跨分辨率/帧率视频转码档位画质评估场景中，这种影响变得更加不可忽视。在本文中，我们提出了一种模块化 BVQA 模型，以及一种训练该模型以提高其模块化性的方法。 我们的模型包括基础质量预测模块、空域矫正模块和时域矫正模块，分别显式地响应视频质量的视觉内容和失真、空域分辨率和时域帧率变化情况。我们用提出的模块化 BVQA 模型在专业生成的内容和用户生成的内容视频数据库上进行了大量实验。实验表明，我们的质量模型实现了优于当前方法或相近的性能。 此外，模块化的模型为分析现有视频质量数据库的空间和时间复杂性提供了机会。 最后，我们的 BVQA 模型可以轻量高效地添加其他与质量相关的视频属性，例如动态范围和色域作为额外的矫正模块。




背景


多年来，研究人员从心理物理学和感知研究中收集了大量证据，证明更高的空域分辨率和更高的帧速率对视频主观画质有积极的影响。具体而言，感知质量取决于视频内容，特别是空域和时域复杂性。针对这些主观发现，早期的知识驱动的 BVQA 模型直接将空域分辨率和帧速率参数作为压缩视频质量预测的输入的一部分。尽管这种方法非常简单，但这些视频属性参数与内容和失真无关，因此它们与感知的视频质量不太相关。

基于卷积神经网络（CNN）的数据驱动"的 BVQA 方法面临的计算问题十分明显。 它们几乎没有尝试评估全尺寸视频，主要原因是计算复杂度很高，尤其是在处理高分辨率和帧速率的视频时，面临的挑战更大。 此外，由于视频质量数据集规模较小，许多基于 CN…]]></summary>
        <author>
            <name>火山引擎多媒体实验室</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[CVPR 2024 满分论文 | Deformable 3D Gaussian: 基于可变形3D高斯的高质量单目动态重建新方法]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/eOadluLa9mFrqTg23sSl</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/eOadluLa9mFrqTg23sSl"/>
        <updated>2024-03-05T16:09:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[单目动态场景（Monocular Dynamic Scene）是指使用单眼摄像头观察并分析的动态环境，其中场景中的物体可以自由移动。单目动态场景重建对于理解环境中的动态变化、预测物体运动轨迹以及动态数字资产生成等任务至关重要。

随着以神经辐射场（Neural Radiance Field, NeRF）为代表的神经渲染的兴起，越来越多的工作开始使用隐式表示（implicit representation）进行动态场景的三维重建"。尽管基于 NeRF "的一些代表工作，如 D-NeRF，Nerfies，K-planes 等已经取得了令人满意的渲染质量，他们仍然距离真正的照片级真实渲染（photo-realistic rendering）存在一定的距离。我们认为，其根本原因在于基于光线投射（ray casting）的NeRF管线通过逆向映射（backward-flow）将观测空间（observation space）映射到规范空间（canonical space）无法实现准确且干净的映射。逆向映射并不利于可学习结构的收敛，使得目前的方法在 D-NeRF 数据集上只能取得 30+ 级别的 PSNR 渲染指标。

为了解决这一问题，我们提出了一种基于光栅化（rasterization）的单目动态场景建模管线，首次将变形场（Deformation Field）与 3D 高斯（3D Gaussian Splatting）结合实现了高质量的重建与新视角渲染。实验结果表明，变形场可以准确地将规范空间下的 3D 高斯前向映射（forward-flow）到观测空间，不仅在 D-NeRF 数据集上实现了 10+ 的 PSNR 提高，而且在相机位姿不准确的真实场景也取得了渲染细节上的增加。


图1 HyperNeRF真实场景的实验结果

该研究的论文《Deformable 3D Gaussian…]]></summary>
        <author>
            <name>火山引擎多媒体实验室</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[蔚来新车即将发布，20 万元级，成本比 Model Y 低 10%！]]></title>
        <id>https://www.ifanr.com/?p=1577183&amp;utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=</id>
        <link href="https://www.ifanr.com/1577183?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign="/>
        <updated>2024-03-05T15:23:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[蔚来的新希望。
#欢迎关注爱范儿官方微信公众号：爱范儿（微信号：ifanr），更多精彩内容第一时间为您奉上。

爱范儿 |
原文链接 ·
查看评论 ·
新浪微博]]></summary>
        <author>
            <name>李华</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[阿里云大降价后，再谈“降本增效”]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/9DqyLiI1BeIgH5BA82IQ</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/9DqyLiI1BeIgH5BA82IQ"/>
        <updated>2024-03-05T12:53:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[引言


2月29日，阿里云宣布史上最大力度降价，引发行业对用云成本的热议。近日，在InfoQ发起的圆桌讨论上，InfoQ、极客邦科技创始人 & CEO霍太稳，与阿里云智能集团副总裁、公共云首席解决方案架构师韩鸿源，掌阅科技 CTO、AI 业务负责人孙凯，贝联珠贯创始人&CEO、CCF杰出工程师林昊（毕玄），共同围绕云上的降本增效、Twitter“下云”真相、自建IDC和上云成本比对，及大模型时代的机会，展开思想碰撞。



霍太稳：今天非常荣幸邀请到三位嘉宾一起聊一个话题，叫“云上的降本增效”。赶的时间比较巧，刚刚阿里云发布了一个重磅消息，要全线下调云产品官网售价，平均降幅达到20%，有的已经拦腰砍了，降幅达到55%。我想一定有人会很开心，像掌阅科技的孙凯，想请你谈一谈现在的感受，怎么看待这个信号？

孙凯：我们刚刚完成了全面上云，也在与阿里云深度合作，所以这样的降价我们肯定是乐于见到的。我们也非常愿意在降本增效这个方向上投入一些资源，跟我们的伙伴一起去完成降本的动作。

霍太稳：其实对于云计算公司来说，降价是必须要做的一件事。包括全球的几家云巨头，在发展过程中，有时一年之内都要降价好几次。老韩，你作为一个局中人，你会怎么给大家去传递这个信号？

韩鸿源：过去这些年里，我们还是持续积累了不少技术优化带来的成本优势，随着规模不断增长，也带来了更大的降本空间。今天阿里云的降价，是希望能够惠及规模偏小但数量庞大的客户，通过官网来为客户提供服务。这些客户的确定性需求冲抵了不确定性之后，整体上能给用户去回馈更大的回报。

霍太稳：其实这个是云计算的优势：随着客户量的扩大，成本在平摊之后，其实价格会更便宜。那随着技术的演进，整体用云的成本还会持续降低吗？

韩鸿源：我觉得价格下降的趋势是会持续的。比如说现在存储设备的密度会持续提高，处理器的处理能力会持续提升，包括云的规模优势，在一个…]]></summary>
        <author>
            <name>InfoQ</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[阿里云大降价后，再谈“降本增效”]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/GfqxDE54gVIR36VuPVKG</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/GfqxDE54gVIR36VuPVKG"/>
        <updated>2024-03-05T12:50:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[本期《InfoQ新知实验室》邀请了极客邦科技创始人 & CEO霍太稳，与阿里云智能集团副总裁、公共云首席解决方案架构师韩鸿源，掌阅科技 CTO、AI 业务负责人孙凯，贝联珠贯创始人&CEO、CCF杰出工程师林昊（毕玄），共同围绕云上的降本增效、Twitter“下云”真相、自建IDC和上云成本比对，及大模型时代的机会，展开思想碰撞。]]></summary>
        <author>
            <name>郑思宇</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[鸿蒙时代已至，蚂蚁 mPaaS 如何开启鸿蒙应用开发新篇章？]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/klZKfOSfGjessKm7uYfJ</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/klZKfOSfGjessKm7uYfJ"/>
        <updated>2024-03-05T10:28:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“鸿蒙生态设备数量仅用5个月就从7亿增长至8亿。”这是鸿蒙操作系统生态对外公布的一组最新数据。从被质疑套壳安卓到发布鸿蒙星河版，仅支持鸿蒙内核与鸿蒙系统应用，华为用四年多的时间，让行业与大众看到了鸿蒙一步步改写全场景操作系统生态的决心和底气。根据鸿蒙最新的开发计划，鸿蒙星河版正式版本将于2024年底向公众推送，预计将有数以亿计的移动设备升级到新版鸿蒙，使鸿蒙操作系统成为仅次于安卓和iOS的全球第三大移动平台。

鸿蒙生态的迅速崛起，也为广大移动应用开发者带来了前所未有的机遇和挑战。由于鸿蒙系统未来仅支持原生应用运行，无法兼容现有的安卓应用生态，安卓平台的数十万应用都需要开发鸿蒙版本来为鸿蒙设备用户提供服务。在这一过程中，更早地完成迁移工作，充分利用鸿蒙系统底层技术优势提升用户体验，将在这片新蓝海中取得竞争优势。对于应用厂商而言，基于国产操作系统生态开发原生应用也已成为时代命题，尽早入局有利于更快地把握商业机遇，提前布局国产应用技术创新。

但众多企业和开发者面临的挑战却是：鸿蒙生态的操作系统底层、编程语言、开发工具链、开发社区、最佳实践、升级运维等要素都需要开发者重新学习和熟悉，而相关人才在市场上严重短缺，企业在获得鸿蒙应用市场回报之前就需要投入可观的前期成本，需要占用很多人力与时间资源。

如何降低鸿蒙原生应用的入局门槛？


为了支撑鸿蒙生态迅速崛起，助力开发者以及企业把握全新的市场机遇，蚂蚁集团数字科技事业群旗下的移动开发平台mPaaS在此前已经与华为举行了鸿蒙合作签约仪式。

作为华为鸿蒙生态的合作伙伴，蚂蚁数科参与了鸿蒙操作系统的共创工作，对于鸿蒙OS的底层实现和代码逻辑有着更清晰的了解，而这也被用于蚂蚁mPaaS平台鸿蒙版本的开发过程，使得蚂蚁mPaaS平台能够调动鸿蒙OS的一系列新特性和软硬件协同能力。

蚂蚁数科在第一时间完成mPaaS平台的鸿蒙版本适配工作…]]></summary>
        <author>
            <name>郑思宇</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[深度拆解：CVPR 2024 CAMixerSR 动态注意力分配的超分辨率加速框架]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/jPoasY38CfTu7zF5aCLd</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/jPoasY38CfTu7zF5aCLd"/>
        <updated>2024-03-05T09:58:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[随着相关技术和应用的发展，比如超高清屏幕、虚拟现实（VR"）等沉浸式体验的增加，用户对超高分辨率图像和视频的需求变得越来越强烈。在这些场景中，图像的质量和清晰度对于提供最佳的用户体验至关重要。超高分辨率不仅能提供更清晰、更真实的视觉效果，还能在一定程度上增强人们的互动和沉浸感，在一些 VR 场景中我们需要 8K 甚至 16K 的才可以满足需求。然而要生成或者处理这些超高分辨率的内容，对算力的要求也是与日增长，对相关算法提出了挑战。

超分辨率是一个经典的计算机底层视觉问题，该问题要解决的是通过低分辨率的图像输入，获得高分辨率的图像输出。目前该领域的算法模型"主要是有 CNN 以及 Transformer 两大类别，考虑到实际的应用场景，超分的一个细分领域方向是算法的轻量化。在上述提到的超高分辨率的场景，超分算法"的算力消耗问题变得尤为关键。基于此，本文提出了一种名为 CAMixerSR 的超分框架，可以做到内容感知，通过对 Conv 和 Self-Attention 的分配做到计算量的大幅优化。


论文地址：http://arxiv.org/abs/2402.19289"


方法



Table 1 不同难易程度内容的超分算力与效果对比

我们在对内容进行分块并且根据处理的难易程度分成了简单、中等、困难三个类型，并且使用不同 FLOPS 的计算单元，Conv 以及 SA+Conv 两种类型进行比较，发现对于简单的模块我们可以利用较少的 FLOPS 进行计算，并且可以得到较为不错的PSNR结果，只有在中等以及困难的分块内容中，SA+Conv 的效果优势才较为明显。通过这个实验我们发现，如果对内容进行分块并且动态调整优化处理策略，有可能在保持性能的同时，大幅降低 FLOPS。


图 1 CAMixer 的算法框架

上图是我们方案的整体流程图，可以看到，我们的方案分成了…]]></summary>
        <author>
            <name>火山引擎多媒体实验室</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Quora 的陨落：AI 时代知识社区的困境]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/sNfVuu92UaAAqAJLrDo0</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/sNfVuu92UaAAqAJLrDo0"/>
        <updated>2024-03-05T08:29:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这个网站曾经是一个充满活力的社区，然而现在用户正在逃离……


“为什么有这么多音乐会使用Ticketmaster？"”“要成为寿司厨师需要进行怎样的培训？"”“武术家是如何打碎混凝土块的？"”如果你是在10年前寻找这类问题的答案，那么最有可能找到详细、专业的回答的一个地方是互联网上最有趣、存在时间最长的社区之一：Quora。

大多数人都以某种形式接触过Quora，无论他们是否知情：在谷歌搜索结果"，在著名作家的写作示例"中，在数字出版物转载的某些问答中，比如Slate"。其中一位Slate-via-Quora的贡献者"，作家兼研究员Erica Friedman"，在2011年就加入了这个网站，当时Quora正因为Yahoo Answers的衰落"而吸引到了一波流量。她说，这让Quora作为一个以准确性为重点、以知识为中心的文本平台脱颖而出。在这个Facebook和Twitter开始主导社交互联网、YouTube在做自己的事情"的时代，它是一款独特的产品。

Friedman对这个古怪的问答巨头如此着迷，并和其他许多人无偿贡献着答案。她说：“有一段时间，也就是在2010年代中期，我们很多人真的专注在一个特定的使命上，那就是‘让Quora成为互联网上一个说你不能在这里胡作非为的地方。我们把这些政策付诸行动，不让人们心怀不轨地来到这里做一些心怀不轨的事。’ ”一个聪明而充满激情的社区，致力于维护一个积极正向的空间——有什么比这更理想的呢？难怪Quora在2010年代会有如此迅猛的增长"。

然而，今天的Quora几乎与那些乌托邦的理想无关。这个曾经受人喜爱的论坛现在充斥着没完没了、无意义的、重复的垃圾，充满了奇怪的"、荒谬的"、令人生厌的"、AI生成的内容，以及一大堆全大写的非问题内容"，比如“OMG! KING CHARLES SHOCK the WORLD with RO…]]></summary>
        <author>
            <name>Nitish Pahwa</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[事关工业数据安全，工信部围绕3类能力明确11项重点任务]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/6jEqv2bqCbAVBwx6SuOt</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/6jEqv2bqCbAVBwx6SuOt"/>
        <updated>2024-03-05T08:13:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[当前，工业领域数字化、网络化、智能化加速提质升级，在促进工业数据流通共享和开发利用的同时，大规模数据泄露、勒索攻击等风险增加。工业企业数据安全意识和能力普遍薄弱、地方主管部门监管工作缺抓手缺队伍、技术产品和服务供给不足等问题亟待研究解决。总体看，加强数据安全保障是新型工业化发展绕不过的坎，是推进新型工业化行稳致远的基础和前提。

为加快提升工业领域数据安全保护能力，日前，工信部印发《工业领域数据安全能力提升实施方案（2024—2026 年）》，用以指导未来三年工业领域数据安全工作。

《方案》指出，到 2026 年底，工业领域数据安全保障体系基本建立。数据安全保护意识普遍提高，重点企业数据安全主体责任落 实到位，重点场景数据保护水平大幅提升，重大风险得到有 效防控。数据安全政策标准、工作机制、监管队伍和技术手 段更加健全。数据安全技术、产品、服务和人才等产业支撑能力稳步提升。

为实现以上目标，《方案》分别从企业侧、监管侧、产业侧等方面明确各工作目标，致力于实现企业保护水平大幅提升、监管能力和手段更加健全、产业供给稳步提升：

一是从行业数据安全意识和能力普及覆盖考虑，提出基本实现各工业行业规上企业数据安全要求宣贯全覆盖。

二是紧抓重点企业和规上企业，实现数据分类分级保护的企业超 4.5 万家，至少覆盖年营收在各省（区、市）行业排名前 10% 的规上工业企业。

三是标准先行、树立典型。立项研制国家、行业、团体等各类标准规范不少于 100 项，对企业履行数据安全保护责任义务加强细化标准指导。面向不少于 10 个重点行业遴选典型案例不少于 200 个，强化优秀应用实践的引领带动作用。

四是加大人才培养，实现培训覆盖 3 万人次、培养人才超 5000 人。

具体而言，《方案》围绕 3 类能力明确 11 项重点任务：

第一，提升工业企业数据保护能力。《方案》提出了增强数据安全保护意识、开展重要数据安全保护、强化重点企业数据安全管理、深化重点场景数据安全保护 4 项任务；

第二，提升数据安全监管能力。《方案》提出了完善数据安全政策标准、加强数据安全风险防控、推进数据安全技术手段建设、锻造数据安全监管执法能力 4 项任务；

第三，提升数据安全产业支撑能力。《方案》提出了加大技术产品和服务供给、促进应用推广和供需对接、健全人才培养体系 3 项任务。

聚焦这 11 项重点任务，为推进《方案》落地见效，工信部强调，下一步要充分发挥部、省、企业、行业组织、专业机构、高等院校、安全企业等各方力量，协同扎实推进《实施方案》落实落细。

一要开展宣贯培训。分片区组织开展政策宣贯，面向地方工信主管部门、工业企业等做好政策文件重点、要点解读，切实提升行业数据安全保护意识和工作水平。鼓励各行业、各地区、各有关企业结合实际开展系列宣贯培训活动，加快将政策文件要求传达到位、落实到位。

二要抓好组织实施。紧扣《方案》要求，分解形成工业领域数据安全工作年度计划，明确各方任务分工，每年滚动跟踪检查工作进展、总结评估工作成效，对工作不力的加强督导落实，对表现突出的予以表扬激励。督促指导各有关单位细化制定本单位工作方案，加强责任落实，加大资金、人员等各类资源的投入力度，高质量完成各项目标任务。

三要加强典型引领。及时总结各单位在《方案》落地推进过程中的优秀经验做法，遴选推广典型案例，树立行业标杆。引导各行业、各地区结合实际创新建立工作模式、组织开展特色活动，持续深入挖掘优秀实践并加强宣传普及。

📣  关注「InfoQ数字化经纬」公众号，回复「工业安全」下载文件原文。]]></summary>
        <author>
            <name>高玉娴</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[两会热议：政府工作报告提出的“人工智能+”行动如何在各行业落地？]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/fYPmNo7Icskh1xuwCssZ</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/fYPmNo7Icskh1xuwCssZ"/>
        <updated>2024-03-05T07:58:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[自去年底“新质生产力”正式写入中央文件以来，这一概念已经成为我国数字经济高频词，同时也是今年两会上的讨论热词。所谓“新质生产力”是相对于传统生产力而言的，由于不同的历史发展阶段，生产力发展所依赖的技术支撑和工具各不相同。在数字经济的大背景下，“新质生产力”的要义就在科技创新，目的是实现高质量发展。值得关注的是，“新质生产力”最终落脚点还在生产力，未来主战场仍然是实体产业。与过去不同的是，未来的实体产业发展不再是“单点开花”，而是全产业链的体系化升级。


3 月 5 日，国务院总理李强在政府工作报告指出，要深入推进数字经济创新发展。制定支持数字经济高质量发展政策，积极推进数字产业化、产业数字化，促进数字技术和实体经济深度融合。深化大数据、人工智能等研发应用，开展“人工智能 +”行动，打造具有国际竞争力的数字产业集群。

政府工作报告强调，要实施制造业数字化转型"行动，加快工业互联网规模化应用，推进服务业数字化，建设智慧城市、数字乡村。深入开展中小企业数字化赋能专项行动。支持平台企业在促进创新、增加就业、国际竞争中大显身手。健全数据基础制度，大力推动数据开发开放和流通使用。适度超前建设数字基础设施，加快形成全国一体化算力体系。要以广泛深刻的数字变革，赋能经济发展、丰富人民生活、提升社会治理现代化水平。

在这个过程中，人工智能"无疑已经成为产业创新的关键抓手和引擎之一。早在此前各省市召开的地方两会上，人工智能、大模型、数据基础建设、算力基础设施发展等话题就已经被广泛热议。比如上海提出集成电路、生物医药、人工智能三大先导产业规模达要到 1.6 万亿元；广东强调要加强大模型关键技术攻关，加快组建千亿级人工智能基金群；江苏则明确以人工智能全方位赋能新型工业化，深入实施“智改数转网联”。

基于该背景，数字化的下一站必然是智能化。全国政协常委、浙江省政协副主席陈小平建议，要抢抓人工智…]]></summary>
        <author>
            <name>高玉娴</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2024 高质量数字化转型创新发展大会暨铸基计划年度会议开始报名]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/Y5et9BGadfNdXw80BEWj</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/Y5et9BGadfNdXw80BEWj"/>
        <updated>2024-03-05T07:47:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[当前，随着新技术、新业态的层出不穷，产业发展的规律性减弱趋势明显，复杂性、随机性 、突发性的问题增多，给企业带来了诸多不确定性挑战。同时， 5G、人工智能、大数据、区块链等新一代信息通信技术不断涌现，在相关领域展 现 了一定的优势。但新型数字技术与传统行业简单叠加，已经不能满足传统垂直 行业的需求，企业数字化转型正在进入“深水区” 。

在需求侧，传统企业已经认识到数字化转型的重要性，着手制定数 字化转型 的战略及计划，但仍存在着对数字化转型认知不全面、策略不明确、执行不到位、 效果不明显等诸多问题。同时，作为需求方，面对市场上数字化转型种类繁多的 产品，难以判断其产品及服务能力，这在 一定程度上阻碍了企业数字化转型的进展。

在供给侧，功能的差异化成为企业服务产品的核心竞争力。但各细分领域产 品在安全、互联互通、自研能力、性能等方面缺乏相关标准及行业指引，导致产 品在开发阶段缺乏根本遵循。这也导致需求侧选型时在对产品功能研判的同时， 也对产品在 上述领域的表现存在困惑和顾虑。

为更好地解决上述问题，中国信息通信研究院联合中国互联网协会 (以下简称“中国信通院” )于2021年底正式发起“铸基计划-高质量数字化转型行动”。为深度展示“铸基计划”2023年度在数字化转型领域的工作成果，并全面展望2024年的数字化转型发展趋势，由中国信通院泰尔终端实验室特别支持的2024高质量数字化转型创新发展大会暨铸基计划年度会议将于2024 年3 月28日在京召开。

本次大会将聚焦“场景牵引、需求驱动”、“深度融合、行业共创”、 “数字人才、铸基中国” 等主题，邀请数字化转型需求侧企业对数字化转型工作进行深度总结，并对发展趋势进行探讨，为产业发展提供参考。作为大会独家合作媒体，InfoQ将在现场带来专题深度报道。

现大会报名通道正式开启，点击链接即可参与报名：https://hdxu.cn/hD5yI "

更多大会议程信息如下（最终议程以现场为准）：]]></summary>
        <author>
            <name>中国信通院</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[重塑 Jamstack：打造更简单、更强大的 Web 架构]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/8uF8XAAP55EIZbZY8WcD</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/8uF8XAAP55EIZbZY8WcD"/>
        <updated>2024-03-05T07:16:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[本文最初发布于THENEWSTACK。


图片来自Unsplash，由Rob Wicks提供
 
随着互联网架构的发展，Jamstack"已经变成了一个富有成效的存在，尽管有时会引起争议"。2015年，Netflix首席执行官Matt Biilmann"创造了这个词。它是由组成它的各种技术拼凑而成的——其中“JAM”来自JavaScript、API和Markup。但是，经过几年的快速发展，2023年，Jamstack——无论是作为一种架构还是作为一个开发社区——开始出现一些小问题"。
 
对于开发人员来说，曾经简单直接的JavaScript + API + Markup方法已经变得越来越复杂。此外，去年，Netflix开始与Jamstack社区保持距离"，关闭了Jamstack Community Discord，并将宣传重点从Jamstack转向“可组合架构"”主题。
 
那么Jamstack现在怎么样了？我与来自社区的不同成员进行了交谈，了解他们的关注点，以及他们将Jamstack推向下一阶段的想法。
 

Jamstack的膨胀

首先，Cloud Cannon首席执行官Mike Neumegen"指出，Jamstack复杂性增加的部分原因是其定义的扩展。
 
Neumegen说：“由于开发人员在使用Jamstack时遇到了实现限制，所以其生态系统中的框架用更复杂的新方法解决了这些限制。后来，为了将这些新方法包含进来，Jamstack持续扩展其定义。虽然这些方法为大型Web应用程序开发提供了强大的工具，但这种循环使Jamstack变成了现代Web架构的一个笼统术语。围绕Jamstack初始核心特性（比如可移植性、无配置缓存、预渲染、原子部署，以及最重要的简单性）的讨论少了。”
 
Pixel Point开发者兼首席执行官Alex Barashkov"也认为，复杂性增…]]></summary>
        <author>
            <name>Jeff James</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Q*是AGI?新鲜爆料！马斯克起诉OpenAI事件进展情况]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/qdBA81pUVfbogEt4P0uq</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/qdBA81pUVfbogEt4P0uq"/>
        <updated>2024-03-05T07:09:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[马斯克起诉 OpenAI 事件愈演愈烈，两大互联网科技巨头的“互殴”在网络上引起轩然大波。昨天，OpenAI神秘的Q*计划，又迎来新鲜爆料。

53页PDF全网疯传


3月4日凌晨，一篇53页google文档开始热传，在网络上掀起轩然大波，文稿透露OpenAI“计划在2027年发布GPT-8，实现完全AGI”。


系列计划推迟发布+改名


文档显示，OpenAl自2022年8月开始着手训练一个庞大的125T（万亿）参数的多模态大模型，而 Q* 就是该模型的第一个阶段。

据称，该模型就是原计划在2025年发布的GPT-5，训练于2023年12月完成，智商达到了48。

而预计分别于2026和2027年发布 Q* 2024（ GPT-7） 和 Q* 2025（ GPT-8），智商将达到96和145。

但由于推理成本过高，加上马斯克诉讼的影响，这一系列计划被迫推迟。




GPT4时已有AGI？


爆料者说，在假定AI性能确实可以根据参数量来预测，而且大约100万亿参数就足以与人类相当的前提下，何时出现AGI的问题就变成了什么时候会出现百万亿参数的AI模型。

而OpenAI开发百万亿参数模型的传闻，最早出现在在2021年夏天，这是奥特曼参投的Cerebras公司CEO Andrew Feldman在Wired杂志的一次访谈中透露的。


网友们对此产生激烈讨论，The Rundown AI 的创始人 Rowan Cheung 更是评论称：


埃隆起诉 OpenAl 的部分原因是，他认为 OpenAl 的 Q* 模型很有可能就是 AGl。Q*是OpenAl的秘密突破，在11月Sam Altman的演讲中被泄露。”




他还连续发文，扒出奥特曼曾经的采访视频以及相关文档。


在萨姆被解雇 4 天后，OpenAl 的秘密 Al 模型突破 Q*（读作 Q-Star…]]></summary>
        <author>
            <name>傅宇琪</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[All in AI后，未来的手机长什么样？| InfoQ《极客有约》]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/MutbJzsLtiucBSG0sxAR</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/MutbJzsLtiucBSG0sxAR"/>
        <updated>2024-03-05T06:18:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[随着人工智能技术迅速发展，大模型这把“火”已经烧到了越来越多的领域，手机正是其中之一。有评论甚至认为，“大模型将重新定义手机”。可以预见未来五年，AI 对手机行业的影响，完全可以比肩当年智能手机替代功能机。今晚主持人姜雨生对话陈晓春、王晓涛、袁东专家，共同探讨All in AI后，未来的手机长什么样？]]></summary>
        <author>
            <name>InfoQ</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Claude 3终于来了，最强大模型易主？不，网友亲测了才算数！]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/oi4MG2ftrRNNe0tNDuHa</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/oi4MG2ftrRNNe0tNDuHa"/>
        <updated>2024-03-05T05:50:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[3 月 5 日 ，OpenAI 的最大竞争对手 Anthropic 刚刚发布了新一代 AI 大模型系列 —— Claude 3。该系列包含三个模型，按能力由弱到强排列分别是：Claude 3 Haiku、Claude 3 Sonnet、Claude 3 Opus。
 

比GPT-4更强？

 
Anthropic表示，Claude 3 Haiku是最快的模型，适用于需要即时响应的场景。它可以在不到三秒的时间内阅读 arXiv 上包含图表和图形的信息和数据密集的研究论文（约 10k tokens）。
 
Claude 3 Sonnet在智能和速度之间提供平衡，适合企业工作负载，如知识检索或销售自动化。
 
而Claude 3 Opus则是能力最强的模型，实现了接近人类的理解能力，适用于高度复杂的任务，在多项基准测试中得分都超过了 GPT-4 和 Gemini 1.0 Ultra，在数学、编程、多语言理解、视觉等多个维度树立了新的行业基准。
 



 
 
从Anthropic给出的benchmark测试数据来看，Opus在多个指标上超过了GPT-4。
 
在此之前，GPT-4的综合性能全球绝对领先，能实测到的模型中只有这次Claude 3的上一代Claude 2超过了GPT-3.5。
 
这次的Claude 3，除了速度、理解、效率等综合性能之外，这次在长文本上有亮点，可以支持200K Tokens的上下文长度，另外也可以支持图像和文件输入了。
 



 
再值得参考的一点是价格：Opus输入15刀/百万tokens，输出75刀/百万tokens；Sonnet输入3刀/百万tokens，输出15刀/百万tokens；Haiku输入0.25刀/百万tokens，输出1.25刀/百万tokens。
 
Anthropic 还放出了 42 页的技术报告《The Claude …]]></summary>
        <author>
            <name>Tina</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[早报|GPT-4 被全面超越/苹果发布 M3 芯片 MacBook Air/微信可加入钉钉会议]]></title>
        <id>https://www.ifanr.com/?p=1577080&amp;utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=</id>
        <link href="https://www.ifanr.com/1577080?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign="/>
        <updated>2024-03-05T02:39:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[·苹果被罚款后发长文回击欧盟
·雷军建议义务教育普及 AI
·海底捞宣布将推加盟特许经营模式
#欢迎关注爱范儿官方微信公众号：爱范儿（微信号：ifanr），更多精彩内容第一时间为您奉上。

爱范儿 |
原文链接 ·
查看评论 ·
新浪微博]]></summary>
        <author>
            <name>张明悦</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[谷歌Gemini犯错，印度AI创企陪葬？]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/f2M3o2deL6XIaomHvlSK</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/f2M3o2deL6XIaomHvlSK"/>
        <updated>2024-03-05T01:50:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[印度收紧GenAI监管，部署模型需获政府批准

 
近日，印度政府采取了一项规范大型科技公司使用人工智能 (AI) 的重大举措——向所有使用人工智能（AI）模型、软件或算法的中介机构和生成式人工智能平台发布一份建议，要求这些平台和机构必须获得印度政府的批准，然后才能向用户提供AIGC模型部署类服务。
 
这些平台——包括谷歌的 Gemini、ChatGPT 和 Krutrim AI——将必须征求用户同意，并需要向公众明确指出 GenAI 模型或平台可能会提供不正确的信息并且容易出错。
 
这些公司被要求在 15 天内向印度电子和信息技术部（MeitY）提交一份详细的行动和状态报告。提交申请后，政府官员可能会要求这些平台进行模型演示、进行必要的测试并评估征求同意机制等措施。
 
印度电子和信息技术国务部长拉吉夫·钱德拉塞卡（Rajeev Chandrasekhar）表示：“从很多方面来说，这一建议标志着我们未来监管和立法框架初现雏形，我们旨在创建一个安全且值得信赖的互联网。”
 
钱德拉塞卡表示，“最重要的一点是，他们（中介机构）今天要承担责任。遵守上述建议能让他在某种意义上免除责任，因为他们已经披露了该信息，如果他们提供的非法内容已经征得了该人的同意，那么这些公司或者机构就能真正合法地免除责任来。”钱德拉塞卡补充道。
 
在该建议中，政府重申，不遵守《信息技术法》和/或《信息技术规则》的规定，一旦被发现，将追究中介机构或平台或其用户造成的潜在的刑事后果，包括但不限于根据《信息技术法》进行起诉。
 
政府做出这一决定是因为人们对人工智能技术的滥用感到担忧，包括潜在的偏见、歧视和对选举过程完整性的威胁。 钱德拉塞卡还表示，印度用户不应接受“不可靠”的平台、算法和模型的实验。
 
这是印度政府首次针对 GenAI 平台采取此类行动，该建议是在印度总统大选之前发布的，因此外界猜测这…]]></summary>
        <author>
            <name>李冬梅</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[理想 MEGA 凭什么卖 56 万？]]></title>
        <id>https://www.ifanr.com/?p=1577014&amp;utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=</id>
        <link href="https://www.ifanr.com/1577014?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign="/>
        <updated>2024-03-04T14:19:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在「加量减价」中寻求突破。
#欢迎关注爱范儿官方微信公众号：爱范儿（微信号：ifanr），更多精彩内容第一时间为您奉上。

爱范儿 |
原文链接 ·
查看评论 ·
新浪微博]]></summary>
        <author>
            <name>李华</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果突然发布新款 MacBook Air，最大亮点不是 M3 芯片]]></title>
        <id>https://www.ifanr.com/?p=1577002&amp;utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=</id>
        <link href="https://www.ifanr.com/1577002?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign="/>
        <updated>2024-03-04T14:15:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[没有预告，没有发布会，苹果刚刚突然更新了 Macbook Air。
#欢迎关注爱范儿官方微信公众号：爱范儿（微信号：ifanr），更多精彩内容第一时间为您奉上。

爱范儿 |
原文链接 ·
查看评论 ·
新浪微博]]></summary>
        <author>
            <name>莫崇宇</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么又造了个新词 Data Warebase：我看到了 AI 时代数据平台应当的样子]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/ZmPCfDB7iuf7mIMuZuTs</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/ZmPCfDB7iuf7mIMuZuTs"/>
        <updated>2024-03-04T10:29:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[引言：在这个 AI 技术飞速发展的时代，我们有能力更深入地发掘数据潜在的价值，而数据处理不应当成为阻碍。云原生分布式 Data Warebase 将开启处理数据的新范式，它让数据的使用返璞归真，不论是存储还是查询，一个系统满足业务全方位数据需求。打破复杂数据架构的束缚，大大降低数据的使用门槛，释放数据潜能，让数据涌现智能。


背景


1. 近二十年大数据发展史

2002 年我加入 Microsoft SQL Server 引擎团队。那时的数据库市场相对简单，主要有三个厂商：Oracle、IBM（DB2）和 Microsoft（SQL Server）。数据库行业似乎已经相当成熟，发展趋于稳定，新的产品 / 厂家看起来不再有机会。我曾一度思考过继续做数据库是不是一个正确的职业选择。与数据库行业的成熟稳定相比，互联网业务蓬勃发展，对数据库能力和性能的要求与日俱增，一场解决水平扩展的战争悄然开始。

Microsoft SQL Server 等传统数据库存在一个较大的限制：作为一个单机的架构，只能通过用更大的机器向上扩张，因此性能总会受到单机性能的瓶颈制约。要将其转变为分布式架构是一项非常艰巨的任务。尽管 SQL Server 在这方面进行了一些尝试，但真正开始引领分布式革命的是谷歌发表的几篇论文。



GFS 和 MapReduce：Google 分别于 2003 和 2004 年发表了这两篇论文。GFS 描述了分布式文件系统的实现，为海量数据的存储指明了方向。MapReduce 则是进行大规模数据处理的一种架构。这两篇论文对整个行业产生了深远的影响，它使业界认识到使用普通硬件就可以实现海量数据的分布式存储和计算。

Hadoop：受到 GFS 和 MapReduce 的启发，开源框架 Hadoop 在 2006 年应运而生，此后十多年里，整个 Hadoop 大数据生态系…]]></summary>
        <author>
            <name>蒋晓伟</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[存储成本降低 80%，查询效率提升 5 倍，朴朴 APM 链路采样实战]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/puHTphqN7KJZBd4eRsGN</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/puHTphqN7KJZBd4eRsGN"/>
        <updated>2024-03-04T10:06:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[作者 | 朴朴科技平台组


背景


在当今数字化时代，伴随着朴朴业务的快速增长，朴朴全面拥抱微服务、云原生和容器技术，同时，在云原生可观测性方面，朴朴几乎所有的微服务都接入了朴朴 APM 来帮助开发者快速定位、分析和诊断问题。然而随着业务复杂度和服务数量的不断增加，上报给 APM 的数据量也急剧增加。

目前，朴朴 APM 后端存储数据库使用 ClickHouse，每天上报的数据量在 1000 亿行左右，压缩后存储空间占 20TB 左右。为了降低存储成本以及提升数据信噪比，朴朴平台技术团队对 APM 链路引入了自定义采样。


用户关心的采样数据


我们仔细思考下，用户真的需要这么大的数据量吗？用户关心的是我想要的 Span 你必须给我采样到，并且链路追踪 Trace 必须是完整的。因此我们在做采样的情况下，如果能够保证 99.99% 的用户的需求，那么对用户就是无感的。

根据日常线上排查经验，我们发现业务研发主要关心以下优先级高场景：

在调用链上出现异常 Error

耗时长（阈值取决实际业务需求）

A/C 端 HTTP 接口耗时超过 「250ms」

Dubbo 接口耗时超过 「250ms」

XXL-Job 定时任务数据全保存

在调用链上出现 MySQL 耗时超过 「100ms」

在调用链上出现 Elasticsearch 耗时超过 「200ms」

在调用链上出现 Redis 耗时超过 「50ms」

Kafka 消费组耗时超过 「1s」

业务场景核心调用链。如：搜索、加购物车、下单、支付等流程。

注意：为方便后面描述，我把上面业务关心的 Span 定义为「有意义的 Span」。


常见的链路采样策略


常见的采样策略主要分为 3 种：基于头部采样、「有意义 Span」向下传播法、基于尾部采样，可以根据实际的业务情况进行结合使用。

图 1 …]]></summary>
        <author>
            <name>朴朴科技平台组</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[滴滴技术实践 2023 年度合集]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/DGJEcDfAuZ9AL5Ui9VY8</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/DGJEcDfAuZ9AL5Ui9VY8"/>
        <updated>2024-03-04T10:02:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[技术的世界，从来不是孤独的。在这个充满挑战与机遇的领域，没有闭关修炼多年的绝世高手， 只有无数怀着愚公移山精神的探索者，他们一步一个脚印，在未知的荒原上修桥补路，共同编织着技术的传奇。
为了让更多开发者吸取实战经验，滴滴技术公众号特别推出《滴滴技术实践 2023 年度合集》，本册合集汇聚了过去一年我们所发表的技术实践内容。你将了解滴滴如何运用算法优化决策，如何通过数据挖掘价值， 如何使用测试保证质量，以及如何打造高效、灵活的前后端技术支撑体系等等。这些实践经验不仅贴近业务实际需求，更具有广泛的适用性和参考价值。
感谢每一位读者的关注与支持，期待通过本册合集，能够为众多业界同仁带来相关实践与思考，一同推动技术的进步与发展。]]></summary>
        <author>
            <name>滴滴技术</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[OpenAI硬怼马斯克：没到AGI，就不开源；求职人潮“挤崩”智联招聘；周鸿祎、李志飞开AI 课，被网友质疑 | AI周报]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/2CkeYvACpMxa3hWmOmuP</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/2CkeYvACpMxa3hWmOmuP"/>
        <updated>2024-03-04T07:51:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[OpenAI 波谲云诡，马斯克大战奥特曼，风口浪尖还将任命新董事会成员；Llama 3 被爆 7 月解禁，剑指 GPT-4，核心成员却离职；周鸿祎首堂 AI 课引争议，疑似错误略多；阿里巴巴上新 AI 图片 - 音频 - 视频模型技术 EMO，可生成会说话唱歌的 AI 视频；索尼裁员，京东抢人，智联招聘遇汹涌“求职潮”……


热门资讯


大量求职者“挤崩”智联招聘，最新回应：不会对相关人员做出处罚


2 月 28 日，”智联招聘崩了“登上微博热搜，停留在加载页面的求职者把软件宕机的截图发在社交媒体上吐槽——“大家都在找工作吧”。有网友感叹，现在找工作太难了，发现有这么多人在竞争更焦虑了。数据显示，春节后智联招聘平台活跃企业数同比增长 45%，简历投递量同比增长 23%。



对此智联招聘回应称，由于求职流量新高，服务器过载，造成了短暂停用，但目前服务已恢复正常。智联招聘总裁称，集团不会对本次宕机事件相关人员作出处罚，将本次危机视作智联招聘流量屡创新高下的一次“成长的代价”。

马斯克起诉 OpenAI，奥特曼罢免事件调查收尾，OpenAI 计划任命新董事会成员


特斯拉 CEO 埃隆·马斯克周四提起诉讼，指控人工智能研究机构 OpenAI 违反其公益使命，转向追求利润而非造福人类。他指出，OpenAI 与微软的合作破坏了其公开、开源人工通用智能的承诺，演变成微软的封闭源码子公司，并优化技术以最大化微软利润。马斯克提出违约、违反受托责任和不公平商业行为等诉讼请求，要求 OpenAI 恢复开源状态，并阻止其及相关人员从 AGI 技术中获利。他还批评了 OpenAI 董事会的变动和微软对技术的控制。





针对马斯克的指控，OpenAI通过内部备忘录告知自己的员工，“绝对不认可”特斯拉CEO马斯克提出的指控。OpenAI的首席战略官Jason Kwon认为，马斯克的…]]></summary>
        <author>
            <name>褚杏娟,傅宇琪</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[4 秒处理 10 亿行数据！ Go 语言的 9 大代码方案，一个比一个快]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/r1wbqUHQ9HV0D4SDDCxR</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/r1wbqUHQ9HV0D4SDDCxR"/>
        <updated>2024-03-04T07:06:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2024年开年，Java “十亿行挑战”（1BRC）火爆外网。该挑战赛要求开发者编写一个 Java 程序，从一个包含十亿行信息的文本文件中检索温度测量值，并计算每个气象站的最小、平均值和最高温度。“十亿行挑战”的目标是为这项任务创建最快的实现，同时探索现代 Java 的优势。

这项挑战听起来很简单。但十亿行代码实际是一项庞大的工程，如果以每个数字 3 秒的速度数到 10 亿，大约需要 95.1 年！因此该挑战最大的难度在于，处理文件以在尽可能短的时间内打印输出：



该挑战很快在 Hacker News、lobste.rs、Reddit 等社区掀起热烈讨论，不少开发者采用Rust、Go、C++ 等其他编程语言甚至是数据库参与挑战。

日前，从业20年的软件工程师Ben Hoyt用Go语言参与该挑战，他一共想出了9种解决方案，完成10亿行数据处理的时间最快只需4秒，最慢需要1分45秒。Ben Hoyt还给自己提了点限制条件：每种方法都仅使用Go标准库以保证可移植性，不涉及程序集、不涉及unsafe、不涉及内存映射文件。跟其他作者的发现相比，Ben Hoyt的解决方案不是最慢的、但也没能占据榜首。不过最重要的是，他的解跟其他参赛者的思路都不一样，这种独立性可能更具价值。

以下是Ben Hoyt用Go语言编写的九种解决方案，每个方案都比前一个速度更快，概要如下：

方案一：简单且常见方案二：带指针值的map方案三：手动解析温度方案四：定点整数方案五：去掉 bytes.Cut方案六：去掉 bufio.Scanner方案七：自定义哈希表方案八：并行化方案一方案九：并行化方案七

基线性能


首先通过几条基线建立对这个任务的初步认识，看看使用cat读取13 GB的数据需要多长时间：

$ time cat measurements.txt >/dev/null
0m1.052s…]]></summary>
        <author>
            <name>核子可乐,凌敏</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[清华系2B模型杀出，性能吊打LLaMA-13B，170万tokens仅需1块钱！]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/dQmGdaleo5P0I2NVCxpZ</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/dQmGdaleo5P0I2NVCxpZ"/>
        <updated>2024-03-04T06:16:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2 月 1 日，面壁智能与清华大学自然语言处理实验室共同开源了系列端侧语言大模型 MiniCPM，主体语言模型 MiniCPM-2B 仅有 24 亿（2.4B）的非词嵌入参数量。

在综合性榜单上与 Mistral-7B 相近，在中文、数学、代码能力表现更优，整体性能超越 Llama2-13B、MPT-30B、Falcon-40B 等模型。

具体开源模型包括：

基于 MiniCPM-2B 的指令微调与人类偏好对齐的 MiniCPM-2B-SFT/DPO。基于 MiniCPM-2B 的多模态模型 MiniCPM-V，能力超越基于 Phi-2 的同参数级别多模态模型 。MiniCPM-2B-SFT/DPO 的 Int4 量化版 MiniCPM-2B-SFT/DPO-Int4。基于 MLC-LLM、LLMFarm 开发的 MiniCPM 手机端程序，文本及多模态模型均可在手机端进行推理。

开源地址（内含技术报告）：

MiniCPM GitHub：https://github.com/OpenBMB/MiniCPMOmniLMM"
GitHub：https://github.com/OpenBMB/OmniLMM"

超越 Mistral-7B、LLaMA-13B


“用最小的规模，做最强的 AI。”面壁智能 CEO 李大海说道。“以小搏大”的典型是 Mistral-7B，其在业内收获了很多赞誉，一度被誉为“开源模型的新王者”，其公司 Mistral AI 也被称为“欧洲 OpenAI”。

面壁智能的 MiniCPM 一定程度上直接对标了 Mistral-7B。在多项主流测评中，MiniCPM-2B 的中英文平均成绩均超过了 Mistral-7B。“Mistral-7B 用 7B 战胜了 LLaMA-13B 的模型，我们用 2B 干掉 LLaMA 的 13B。”面壁智能…]]></summary>
        <author>
            <name>褚杏娟</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[技术革新的罗盘：解析InfoQ研究中心的技术成熟度评估曲线|InfoQ研究中心]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/cwkp7RM9QKKbm6oFTX73</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/cwkp7RM9QKKbm6oFTX73"/>
        <updated>2024-03-04T06:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在当今飞速发展的科技领域，技术的选择与应用至关重要。人工智能、云原生等技术的发展将走向何方？市场需求又会有怎样的变化？如何以直观的方式体现中国技术领域的成熟度？这些现实问题一个个地呈现在了相关从业人员的面前。InfoQ研究中心基于长期对技术发展趋势的敏锐洞察，在2023年初发布的《中国软件技术发展洞察和趋势预测研究报告2022》中提出了中国技术成熟度评估曲线这一概念，并在2023年不断更新和完善，发布2024年中国技术成熟度评估曲线，并期望能为技术选型和决策提供持续更新的工具。



构建之道——技术成熟度曲线的智慧蓝图


中国技术成熟度评估曲线不仅是一张图片，而是背后有着数据算法支撑和专家智慧凝聚的评估工具。

细分技术领域的广泛性

目前，评估曲线背后的细分技术领域从130多个领域拓展至160多个，涵盖了人工智能、云计算、大数据、物联网、交互技术等。这种广泛性的覆盖意味着，在技术和市场的快速变化中，评估曲线能够更全面地捕捉到不同技术领域的发展态势和趋势。

底层数据的综合性

在构建底层数据体系时，InfoQ研究中心经过深思熟虑，旨在提供更加准确、全面的技术评估，同时也考虑到了数据可得性和可比性。具体而言，评估曲线采用了多维度的数据支撑，核心的四大维度是：
技术专利数量：用于体现技术积累和实际应用程度。一般来说，如果某项技术具有大量的专利，说明该技术已经得到了广泛的应用和实践，企业和个人对其进行了深入的研究和开发，从而使得相关的专利数量增多。技术诞生时间：用于考察技术的历史渊源和发展轨迹，帮助理解技术的演进速度和趋势。技术舆论指数：用于判断社会关注度和影响力，分析技术需求和商业机会。技术融资事件：跟踪技术领域的投融资活动，用于评估技术在商业化和市场化方面的潜力和吸引力。
其他数据维度还包括：市场规模、专利申请主体类型、融资轮次、知名产品、代表厂商等，通过以上数据维度的…]]></summary>
        <author>
            <name>InfoQ研究中心</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[机器人再度大幅进化！阿西莫夫三法则还有效吗？| 大模型一周大事]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/XTR6IiA0tM3DEgGIPAYs</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/XTR6IiA0tM3DEgGIPAYs"/>
        <updated>2024-03-04T06:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大模型的快节奏发展，让了解最新技术动态、积极主动学习成为每一位从业者的必修课。InfoQ研究中心期望通过每周更新大模型行业最新动态，为广大读者提供全面的行业回顾和要点分析。现在，让我们回顾过去一周的大模型重大事件吧。

一、重点发现

来自英国 Engineered Arts 的 Ameca、特斯拉的 Optimus 以及 Sanctuary AI 的Phoenix 等先进机器人产品不断取得突破，机器人正引领科技潮流。它们之所以如此火爆，最大的原因在于这些最新的机器人产品向人们展示了前所未有的技术特点。Ameca 通过 AI 与 AB 技术的融合，实现了高响应性和交互性，与人类沟通更为自然；Optimus 则展示了在机器人速度方面的显著进步，其步速已提升至每秒 0.6米，比去年提升了30% 以上，这显示了机器人在动态性能上的突破；而Phoenix 机器人则以其惊人的速度、精确性和力量展现了机器人在实际应用中的巨大潜力。这些新的技术特点不仅预示着机器人技术将深刻改变我们的生活方式，从提高生产效率到优化日常生活体验，还催生了新的产业机会，例如 Optimus 可在工厂中执行巡逻检查等任务、Phoenix 可凭借其智能性与灵活性完成一些零售相关的任务（挑选、包装、标记、贴标签、折叠等）为社会带来经济增长。

二、具体内容


大模型持续更新

1、26 日晚间，Mistral AI 正式发布了「旗舰级」大模型 Mistral Large。这次 Mistral AI 发布的版本性能更强，体量更大，直接对标 OpenAI 的 GPT-4。而新模型的出现，也伴随着公司大方向的一次转型。

多模态领域

1、阿里最新推出了一款基于音频驱动的肖像视频生成框架，EMO（Emote Portrait Alive）。输入单张参考图像，以及一段音频（说话、唱歌、rap均可），就能生成表情生动的AI…]]></summary>
        <author>
            <name>InfoQ研究中心</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[华为 Pocket 2 艺术定制版：光影艺术，无限想象]]></title>
        <id>https://www.ifanr.com/?p=1576942&amp;utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=</id>
        <link href="https://www.ifanr.com/1576942?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign="/>
        <updated>2024-03-04T04:00:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美源于生活，平等地属于每一个人。
#欢迎关注爱范儿官方微信公众号：爱范儿（微信号：ifanr），更多精彩内容第一时间为您奉上。

爱范儿 |
原文链接 ·
查看评论 ·
新浪微博]]></summary>
        <author>
            <name>肖钦鹏</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[AI Agent 在营销领域的落地：让用户用 prompt 实现广告投放｜QCon]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/erx440N7dwIjZtgu6EUZ</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/erx440N7dwIjZtgu6EUZ"/>
        <updated>2024-03-04T03:44:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[传统的营销推广平台诞生于 PC 互联网时代，因其 GUI-Based 特性，导致很多功能藏得深，缺乏有效的引导与互动，这种结构特点无形中抬高了客户进行广告投放的操作门槛和技术难度。而且营销意图必须按照平台的要求，将其精细化拆解到多层级的推广策划配置中，客户无法自由表达营销诉求。投放效果的优化过程中，对人工实时监控与策略调整的高度依赖性，也导致了优化效率的瓶颈效应愈发显著。

为了提升投放效能，我们需要借助更先进的智能化手段和行业专业工具，以突破现有优化瓶颈，增强投放策略的动态适应性和高效性。

换言之，营销推广平台需要做彻底的改变和重构。

大模型技术的突破性进展，为深度挖掘并充分利用生成式大模型的潜在效能提供了新的契机，我们迎来了 AI 时代的营销智能体。而一个好的营销智能体需要能降低客户的投放门槛，通过多轮对话引导客户表达自己的营销诉求，帮助客户做好广告优化，具体来说要有以下能力：
听得懂：客户可全程自然语言与智能体交互，如何从对话信息中准确识别出客户的意图说得清：智能体能主动引导客户逐步完善 prompt，对于客户表达含糊不清的情况，智能体需要能反馈澄清看得见：能够洞察出客户在广告投放中的问题，并给出优化方案干得好：对于客户表达的营销指令，能够正确解析与执行，保证客户满意

QCon 全球软件开发大会"了解到，百度商业广告平台技术团队基于大语言模型进行业务重塑，推出了全球首个 AI Native 营销智能体，通过自然语言对话实现广告投放，用生成式 AI 实现了营销全链路的重构。展开来说就是——
通过 MOE（混合专家模型）实现智能体的语义理解与意图识别基于营销场景孵化出广告创编子智能体、GBI 子智能体等，打造总控智能，并通过标准可扩展的 SOP 持续集成子智能体，满足多元营销需求通过数据飞轮机制实现智能体的自我学习与进化

如何在业界没有案例可借鉴的情况下，一个月内实现 MVP 从 kickoff 到上线？

随着客户的快速涌入、营销需求的无限表达，对智能体提出了更高的要求，营销智能体要如何更快地进化？
为探寻这些问题，即将于 4 月 11 日 -13 日在北京国测国际会议会展中心举办的 QCon 北京站，邀请到百度商业广告平台部资深研发工程师田朝龙分享题为《百度营销智能体：从对话式投放到多智能体协同》"的演讲。他毕业于北京邮电大学网络与交换技术国家重点实验室，现任百度商业广告平台部资深研发工程师。当前负责智能体在商业营销中的落地，主要研究多智能体协同，落地经验十分丰富，欢迎你来现场与他交流。



为了提供更丰富多元的交流平台，本届 QCon 全球软件开发大会将不再局限于传统的分享与研讨模式，而是全面整合为集技术分享、深度研讨和前沿展览于一体的综合性会展活动，并正式更名为【QCon 全球软件开发大会暨智能软件开发生态展】"同时，会议正式改期为：2024 年 4 月 11-13 日，地点：北京·国测国际会议会展中心。



QCon 日程上线！讲师进度已超 70%，点击此处查看更多详情"。目前会议已进入 8 折早鸟购票阶段，联系票务经理 17310043226 ，期待与各位开发者现场交流。]]></summary>
        <author>
            <name>QCon全球软件开发大会</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gemini 翻车，谷歌决策十字路口：该解雇 CEO 还是该进行“结构化变革”？]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/Nw3IirpVslwIWvLhYDWY</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/Nw3IirpVslwIWvLhYDWY"/>
        <updated>2024-03-04T03:29:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[前不久，Gemini Pro 1.5 的震撼发布让大型模型的热潮进一步升温，但就在同一天，OpenAI 戏剧性地推出了 Sora，暂时让谷歌的关注度有所下降。然而，这两天，Gemini Pro 终于成为热议话题，但并非因为它的卓越表现，而是因为一个“歧视”问题——它无法生成“白人形象”，暗示可能存在价值观上的争议，这让谷歌颇为头疼。为此，谷歌首席执行官 Sundar Pichai 最近发表声明，表示需要对此进行根本性的改变。

谷歌安然度过了搜索、谷歌邮箱、以及安卓系统的攻击，但是被 Gemini 一板砖给拍晕了。用户和投资人都懵圈了。我想懵圈的不仅仅用户，谷歌的母公司 Alphabet CEO Sundar Pichai 是不是也是其中一员呢？



Helios Capital 创始人Samir Arora在一条引人注目的评论中表示，谷歌的母公司Alphabet的CEO Sundar Pichai将会因为谷歌的AI平台Gemini的失败而被解雇或辞职。在社交媒体平台X（前Twitter）上回应询问时，Arora表达了他的看法，认为Pichai的任期可能很快就会结束，他断言："我的猜测是他会被解雇或辞职——正如他应该的。在AI领域领先之后，他完全失败了，让其他人接管了。"是真是假，尚未可知！



不过从最新CEO Sundar Pichai的发言中，他表示：我们将推动一系列明确的行动，包括结构性变革、更新的产品指南、改进的发布流程、强大的评估和红队操作，以及技术建议等。我们正在审视所有这些环节，并将进行必要的改变。”

究竟是被 Fire，还是公司发生一系列的结构性变化呢？或许还有一场大戏！


屋漏偏逢连夜雨


近期，不少网友陆续发现，当请求Gemini生成图像时，它似乎故意避免生成白人形象。相反，它倾向于将图中的人物替换为黑人、女性和其他边缘群体的形象。以马斯克为…]]></summary>
        <author>
            <name>褚杏娟,李忠良</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[试了下 Stable Video，我的建议是不如不用｜AI 测评室]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/4EaagcDIHH0rLykyJXRa</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/4EaagcDIHH0rLykyJXRa"/>
        <updated>2024-03-04T02:28:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[去年 11 月，人工智能初创公司 Stability AI 首次推出了 Stable Video，这款模型基于之前发布的 Stable Diffusion 文本转图片模型进行延伸，能够通过现有图片生成视频，是当时市面上少有的能够生成视频的 AI 模型之一。

当时，Stability AI 在 GitHub 上发布了模型代码，并在 HuggingFace 上发布了权重，有硬件能力和相关技术的用户可以在本地下载和运行。

近日，Stable Video 正式开放公测，这对于那些没有强大的 GPU 或没有足够的技术能力来设置的人来说无疑是个好消息，而且内测期间的 Stable Video 还可以免费使用。另外，尽管大家都在关注 Sora，但有人估计至少 Sora 还需要三个月才能开始内测，因此 Stable Video 公测着实也吸引了一波关注。

那它的效果到底如何呢？

文生视频：恭喜及格


相信很多人都见过 Sora 刚发布时候展示的这个 60 秒视频，无数人都被视频里场景的真实性震撼到了：



Sora 虽然没有面向公众开放，但其主创团队一直在 X 上发出最新生成的视频。Sora 作者 Tim Brooks 最新的一个视频甚至让好莱坞导演表示，直接搁置了自己影视工作室 8 亿美元的预告计划。

虽然 Sora 在视频生成上独树一帜，但之前在这个领域耕耘的公司并不甘心落后。首先，我们看看影响了 OpenAI GPT-4 进程的 Stability AI 能做到什么程度。

为避免提示词这个变量带来的影响，我们与上面 Sora 视频相同的提示词来生成视频。整个操作流程很简单：输入提示词后，它会生成四个相似的图片，从中选择一个后，再选择一个简单的效果后就可以生成视频了。



最后， Stable Video 生成的视频如下：



我们把原来的提示词解构成以下 12 个…]]></summary>
        <author>
            <name>褚杏娟</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[欧盟对苹果开出史上最高罚单，意味着什么？]]></title>
        <id>https://www.ifanr.com/?p=1576706&amp;utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=</id>
        <link href="https://www.ifanr.com/1576706?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign="/>
        <updated>2024-03-04T01:53:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[苹果和 Spotify 的反垄断之战，可能还会持续更久。
#欢迎关注爱范儿官方微信公众号：爱范儿（微信号：ifanr），更多精彩内容第一时间为您奉上。

爱范儿 |
原文链接 ·
查看评论 ·
新浪微博]]></summary>
        <author>
            <name>肖凡博</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[早报|苹果或于本周发布新产品/OpenAI 回应马斯克诉讼/农夫山泉董事长回应与娃哈哈传言]]></title>
        <id>https://www.ifanr.com/?p=1576930&amp;utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=</id>
        <link href="https://www.ifanr.com/1576930?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign="/>
        <updated>2024-03-04T00:36:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[·深圳发布政策支持鸿蒙原生应用发展
·苹果硬件工程灵魂人物即将退休
·天涯社区拟 5 月 1 日前恢复访问
#欢迎关注爱范儿官方微信公众号：爱范儿（微信号：ifanr），更多精彩内容第一时间为您奉上。

爱范儿 |
原文链接 ·
查看评论 ·
新浪微博]]></summary>
        <author>
            <name>张明悦</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[极氪卷完，零跑接着卷，16 万 的 C10 就有激光雷达+Orin-X+骁龙 8295]]></title>
        <id>https://www.ifanr.com/?p=1576876&amp;utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=</id>
        <link href="https://www.ifanr.com/1576876?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign="/>
        <updated>2024-03-03T07:48:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[20 万以下的卷王。
#欢迎关注爱范儿官方微信公众号：爱范儿（微信号：ifanr），更多精彩内容第一时间为您奉上。

爱范儿 |
原文链接 ·
查看评论 ·
新浪微博]]></summary>
        <author>
            <name>刘学文</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[长安猎手皮卡上市，想做「增程+皮卡」的新物种]]></title>
        <id>https://www.ifanr.com/?p=1576842&amp;utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=</id>
        <link href="https://www.ifanr.com/1576842?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign="/>
        <updated>2024-03-02T07:40:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[可上绿牌。
#欢迎关注爱范儿官方微信公众号：爱范儿（微信号：ifanr），更多精彩内容第一时间为您奉上。

爱范儿 |
原文链接 ·
查看评论 ·
新浪微博]]></summary>
        <author>
            <name>刘学文</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[满大街的 AI 广告，是一次审美大降级吗？]]></title>
        <id>https://www.ifanr.com/?p=1576817&amp;utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=</id>
        <link href="https://www.ifanr.com/1576817?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign="/>
        <updated>2024-03-02T04:44:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[AI 艺术，对于人类来说还是太超前了
#欢迎关注爱范儿官方微信公众号：爱范儿（微信号：ifanr），更多精彩内容第一时间为您奉上。

爱范儿 |
原文链接 ·
查看评论 ·
新浪微博]]></summary>
        <author>
            <name>张成晨</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[尘封多年，Servo 重磅回归！Rust加持，执行速度可超过 Chromium]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/AkEzbyrwDoCRTH1JLTSs</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/AkEzbyrwDoCRTH1JLTSs"/>
        <updated>2024-03-02T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“Servo”Web 引擎在树莓派上的执行速度甚至超过了 Chromium。


Servo 的开发者将从 2024 年开始全力投入。

Bernie Innocenti 在参观 FOSDEM 2024 时，发现 Servo 项目团队在那里展示了他们到目前所做的所有工作。



这让人产生了好奇：现在 Servo 这个项目进展到什么地步了？

先给不熟悉该项目的同学介绍一下，Servo 是一个实验性浏览器引擎，它利用 Rust 的强大特性来提供高度适应性的内存安全性和模块化体验。

Mozilla 在 2012 年出于研究目的创建了 Servo 项目后，它多年来经历了起起落落，并终于在 2023 年卷土重来；这主要是因为项目开发人员明确了它的前进方向，探索出了一种新的方法。

现在业内有很多开源 Chrome 的替代品，而有了 Servo 的这种新方法，我们就有机会看到一些基于 Servo 的非常酷的选项，可能会让 Gecko 和 Blink 感到危机！

下面就来看看 The Servo 项目迄今为止的进展情况以及 2024 年的前景规划。

Blink 是 Chromium 和其他基于它的浏览器使用的引擎，而 Gecko 是 Firefox 和其他一些浏览器使用的引擎。



Servo：有哪些值得期待？

就在几个月前，即 2023 年 9 月，Servo 项目正式加入 Linux 欧洲基金会后，来自 Igalia 的现有贡献者接手了维护工作，从而加快了其发展步伐。

作为背景补充，去年在欧洲开源峰会上，来自 Igalia 的 Manuel Rego 在演讲时分享了一些非常有用的见解。见：https://youtu.be/9lkIX5ryZZ4

他展示了 WebGL 支持、跨平台支持（包括对 Android 和 Linux 的移动支持等）等内容。他们已经尝试将 Servo 用于嵌入式应用程序用例（例如在树莓派上运行），并计划在这一领域取得进展。据我所知，与 Chromium 相比，树莓派上的 Servo 跑起来速度更快（https://youtu.be/oDqDrvxLxyI）。

你可以在 Servo 的演示网页上找到更多类似的演示：https://demo.servo.org/?ref=news.itsfoss.com。

另外，新的布局引擎也在开发中，在其开发过程中团队正在制定新的特性和兼容性计划。

可能你还不知道，就算当初 Mozilla 放弃了这个实验项目，Firefox 也在浏览器中使用了一些 Servo 的组件？

自然，这让我们想知道更新的 Servo 布局引擎（或其他组件）是否可能会出现在 Firefox 中（凡事都有可能性！）。

之前很久，Servo 都被认为是实验性的项目。现在到了 2024 年，我希望这方面能取得进一步进展。
目前来看这是一个独立的项目，当前的进展看起来非常有希望，官方网站现在列出了 2024 年的更新路线图，全年做的东西好像都是一样的：



Project maintenance and outreach 部分包括一般性的项目维护任务以及社区管理工作，然后是 CSS support 的实现，这将为 Servo 布局引擎提供基本 CSS 特性。

通过 Embedding API definition，Servo 团队将与 Tauri 合作完成定义 Servo webview API 的工作，同时实现 API 的新特性和要求。

最后，我们会有 Initial Android support，这将让 Servo 在现代 Android 版本上完成构建，开发人员将来会在官方网站上发布 Nightly APK。

官方路线图的地址在这里：https://github.com/servo/servo/wiki/Roadmap?ref=news.itsfoss.com，有关该项目的更多细节，你可以前往其 GitHub 存储库（https://github.com/servo/servo?ref=news.itsfoss.com）或其官方 Zulip 聊天频道（https://servo.zulipchat.com/?ref=news.itsfoss.com）获知。

原文链接：
https://news.itsfoss.com/servo-rust-web-engine/]]></summary>
        <author>
            <name>SOURAV RUDRA</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[向着“生成式AI”全面进化！QCon会展正式启航！]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/ojp3iGUl8EDysWr6cUTW</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/ojp3iGUl8EDysWr6cUTW"/>
        <updated>2024-03-01T13:23:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[生成式 AI 的爆发式发展，为软件工程带来了新的活力。我们看到，在大模型的加持下，软件开发全流程的每个环节都在发生变化，从底层操作系统、数据库到应用开发过程的编码、测试，再到项目管理、运维等，各环节都在与智能化能力深度融合。与此同时，以 ChatGPT、Sora 为代表的的生成式 AI 产品展现出的超强能力，也进一步点燃了人们对大模型未来应用场景的无限想象。

2024 年，我们迎来了全面进化的时代。技术、产品、组织，都将迎来新的变革与突破，这无疑给企业和技术团队带来了巨大的挑战。在技术、产品和组织的全面进化之路上，或许有一些跟其他团队相似的需求可以参考别人的经验。4 月 11-13 日，QCon 全球软件开发大会暨智能软件开发生态展将在北京国测国际会议会展中心正式召开，会议内容、会议模式均向着“生成式AI”的方向进行了全面进化，为大家带来智能软件时代技术先行者们的案例以供参考。大会日程现已正式上线！更多精彩议题陆续更新中～（最新议程可以访问会议官网：https://qcon.infoq.cn/2024/beijing/"）



与此同时，本届大会对展区进行了重新规划，围绕“智能软件”的主题，广泛邀请生态上下游企业积极来到QCon现场展示最新的技术和产品。作为本届展区的设计师之一，数势科技的AI负责人、QCon大会出品人李飞博士介绍到目前为止，QCon展区设置了操作系统、数据库、多模态、智能编码、数字人、模型广场&管理&调优、性能优化&智能测试&智能运维、AI Agent应用及开发平台、AI应用开发平台等多个细分主题，并积极向业内发出邀请，希望相关领域的企业可以带着最新的技术和产品到展区向数千名参与者进行展示。


在QCon会展的启航直播中，极客邦科技创始人&CEO霍太稳也提到：极客邦科技对人工智能的整个生态发展趋势还是非常看好的，我们也看到过去一年国内涌现出了很多与生成式AI相关的产品和技术。但是，国内可能缺少类似国际消费类电子产品展览会CES这样的平台给企业做展示，InfoQ的技术大会希望成为这样的平台，让国内的软件厂商可以发布好的产品和服务，并且第一时间呈现到广大用户面前。生成式AI让很多产品的体验性和互动性变得很强，这也是我们在此时决定设立展区的原因。本届QCon，我们希望至少邀请100+家企业在现场展示AI方面的相关进展，在生成式AI时代继续陪伴我们的用户和企业成长。


此外，本届大会针对展区将进行单独售票，购买大会门票的用户无需购买展区票便可进入展区，所有展区及内场活动皆对大会门票购买者开放，展区门票的购票者仅可进入大会展区进行参观交流，无法进入大会的主会场和各技术分专场，若存在异议，可以扫描【大会议程】海报最右侧的二维码向工作人员进行具体咨询，具体价格可以参照大会官网的购票页面（会议官网：https://qcon.infoq.cn/2024/beijing/"）。]]></summary>
        <author>
            <name>赵钰莹</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[任天堂这次选择与模拟器「正面对决」]]></title>
        <id>https://www.ifanr.com/?p=1576785&amp;utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=</id>
        <link href="https://www.ifanr.com/1576785?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign="/>
        <updated>2024-03-01T12:14:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[虽然对模拟器的诉讼很少成功，但任天堂这次「有备而来」。
#欢迎关注爱范儿官方微信公众号：爱范儿（微信号：ifanr），更多精彩内容第一时间为您奉上。

爱范儿 |
原文链接 ·
查看评论 ·
新浪微博]]></summary>
        <author>
            <name>苏伟鸿</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[55.98 万元！理想 MEGA 开售，刷新全球充电纪录，10 分钟充 500 公里]]></title>
        <id>https://www.ifanr.com/?p=1576760&amp;utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=</id>
        <link href="https://www.ifanr.com/1576760?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign="/>
        <updated>2024-03-01T08:15:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[细节决定体验。
#欢迎关注爱范儿官方微信公众号：爱范儿（微信号：ifanr），更多精彩内容第一时间为您奉上。

爱范儿 |
原文链接 ·
查看评论 ·
新浪微博]]></summary>
        <author>
            <name>李华</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[开源软件价值8.8万亿美元：企业不可忽视的经济力量]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/tbdiwmNu2WghXs1vXjbM</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/tbdiwmNu2WghXs1vXjbM"/>
        <updated>2024-03-01T07:10:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[本文最初发布于THE STACK。



英格兰银行金库里的黄金还不如OSS值钱。
 
一份最新的研究报告发现，开源软件在“需求侧”的价值高达8.8万亿美元，而从供给侧来看，价值虽然不那么大，但也仍有41.5亿美元。



截图来源：https://www.bloomberg.com/opinion/articles/2024-02-26/open-source-software-is-worth-a-lot-more-than-you-pay-for-it
 
这项数据不是一些小的开源项目为证明自己的存在合理性而杜撰出来的，而是来自哈佛商学院和多伦多大学的三位研究人员开展的一项严肃的调查。
 
助理教授Frank Nagle、博士后研究员Manuel Hoffman和博士生Yanuo Zhou在1月16日发表的论文"中指出，如果开源软件不存在，那么企业“在软件上的花费将是目前的3.5倍。”
 
为了深入了解全球数万家公司正在使用的开源软件，研究人员主要分析了来自两个数据源的数据。
 
第一个是2022年由Linux基金会与哈佛大学创新科学实验室合作发布的“自由和开源软件应用程序库普查II"”。
 
第二个是“BuiltWith"”数据集，其中包括对近900万个网站的扫描信息，从中可以识别出这些网站部署的底层技术，包括OSS库。
 
除此之外，他们还测量了包内的代码行数，然后应用“COCOMO II"”模型“估计了从头开始编写代码所需的人时”，从而得出了一家公司重新创建给定OSS包所需付出的劳动力成本。这个数字听起来很大，但研究人员说：“我们低估了OSS的价值，因为我们的数据还不包括操作系统……这是一个被忽略了的重要类别。”
 
Percona"是一家为各种开源数据库提供企业级支持的公司，其首席执行官Ann Schlemmer告诉The Stack"：“全球国内生产总值估计为109万亿美元，其中很大一部分来自直接或间接提供服务和产品的技术。开源的作用是承担一些比较基础的底层工作，这样企业和组织就可以在此基础上进行构建，而不必从头开始。比较下开源软件提供的功能和每家公司都自己开发这些工具所需付出的成本，就可以了解OSS带来了什么。“



向XKCD致歉
 
她在电子邮件中补充说：“除此之外，还有机会成本——你花在开发软件上的任何时间，都是在浪费客户真正想要并愿意为之付费的服务的开发时间。开源软件可以帮助公司更快地实现目标，并提供让每个人都可以开展合作的社区。”
 
开源所创造的巨大价值离不开贡献者和社区的工作和奉献。使用开源软件的公司可以也应该回报社区，支持他们的工作……
 
那么，开源社区能从这类报告中得到什么呢？
 
Schlemmer的观点是，“有些人可能会看到数十亿或数万亿美元的价值，并说如果这些开发人员没有免费提供劳动力，他们本可以获得这些钱。这是不准确的。
 
“相反，这些开发人员会陷入重新发明轮子的困境，开发软件或产品的速度会更慢，而不是直接转向创新和有趣的东西。开源提供了一条途径，让每个人都可以更快地从事创新工作，这样我们就可以共同交付客户想要的东西。开源帮助每个人走得更远、更快，获得了更多非如此无法获得的商业机会。”你同意吗？欢迎分享你的想法……"
 
 
声明：本文为InfoQ翻译，未经许可禁止转载。
 
原文链接：https://www.thestack.technology/open-source-value-trillions-harvard/"]]></summary>
        <author>
            <name>THE STACK</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[阿里最新图生视频模型效果好得可比肩Sora，但0代码“假”开源让国内外网友骂翻了天？]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/oAsg5cT8RBZ7bXDgB70d</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/oAsg5cT8RBZ7bXDgB70d"/>
        <updated>2024-03-01T07:05:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[国外有文生视频的 Sora，国内有图生视频的 EMO。


阿里开发出 AI 图生视频模型 EMO

 
近日，阿里巴巴集团智能计算研究院上线了一款 AI 图生视频模型 EMO（Emote Portrait Alive）。据悉，EMO 是一种富有表现力的音频驱动型肖像视频生成框架，用户用户只需要提供一张照片和一段任意音频文件，EMO 即可生成具有丰富面部表情和多种头部姿态的语音头像视频。此外，EMO 还可以根据输入音频的长度生成任意长度的视频。
 
在阿里给出的示例中，奥黛丽·赫本深情吟唱：
 


小李子演唱超“烫嘴”Rap《哥斯拉》：
 


蒙娜丽莎声情并茂地演讲：
 


高启强化身罗翔普法：
 


据了解，为了训练这套模型，阿里建立起一套庞大且多样化的音频视频数据集，共收集了超过250小时的视频与超过1.5亿张图像。这套庞大的数据集涵盖广泛内容，包括演讲、影视片段、歌唱表演，并涵盖汉语、英语等多种语言。丰富多样的语音和歌唱视频确保训练素材能够涵盖广泛的人类表情与声乐风格，为EMO模型的开发提供坚实基础。
 
论文：https://arxiv.org/abs/2402.17485"
 
目前，EMO 相关论文已发表于 arXiv，同时在 GitHub 上出现了同名疑似开源的repo，该项目 GitHub Star 数已达到 3.6 k，但仍然是空仓。这也引起了一部分开发者的不满，质疑其是“假开源”。
 
GitHub：https://github.com/HumanAIGC/EMO"



目前该repo并不在阿里官方的GitHub目录下，也没有任何地方显示该repo与阿里官方直接相关。虽然该repo上一级HumanAIGC页面显示介绍为“Alibaba TongYi XR”，但真实性并不可考，同时HumanAIGC目录下还有多个子项目，但情况都与EMO类似，基本…]]></summary>
        <author>
            <name>凌敏,核子可乐</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2024 年的软件架构趋势：AI 加速，鸿沟拉大，架构师如何应对？]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/7Oz93gHMUidp3QCswZLz</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/7Oz93gHMUidp3QCswZLz"/>
        <updated>2024-03-01T06:50:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[不久前，InfoQ 编辑团队举办了一次年终回顾圆桌讨论，Thomas Betts、Wes Reisz、Shane Hastie、Srini Penchikala 和 Daniel Bryant 几位编辑在讨论中回顾了 2023 年的行业技术趋势，并对 2024 年作出了一番展望。本次圆桌探讨的主题包括：人工智能和大语言模型在软件交付领域的应用、技术领导角色的变化以及软件架构和数据工程的日益集成趋势。本文是完整讨论内容的编译精简版本。

讨论要点

人工智能和 ChatGPT 等大型语言模型（LLM）在各个领域（尤其是软件开发）中应用得愈加深入。我们相信产品设计、软件架构“可解释性”和系统运维（“AIOps”）方面还有改进空间。软件交付方法和领导策略发生了显著变化，人们越来越关注道德、可持续性和包容性。许多云原生和平台工程计划首先关注人员和流程，确保组织文化与目标保持一致，这是正确的。软件架构越来越注重将数据工程集成到数据管道、机器学习模型和相关系统的设计和实现中。从设计单体、微服务和纳米服务中吸取的经验教训也得到了广泛应用。开源和非开源许可正在不断发展。架构师必须意识到其代码库中包含的依赖关系的含义，采用软件物料清单（SBOM）。我们对 2024 年的预测包括，人工智能在软件交付中的使用将变得更加无缝，采用人工智能和不采用人工智能的组织和人员之间的鸿沟越来越大，持续交付领域向可组合性和改进抽象的方向前进。

云原生和平台工程的重点是人员和流程吗

Wes Reisz：对于我在过去的几年里合作过的每一个客户，我们真正解决的问题似乎更多都是和人员相关的。这里推荐由 Matthew Skelton 和 Manuel Pais 撰写的《团队拓扑》，一本关于组织工程团队以实现快速流程、消除摩擦和消除交接，帮助你更快地交付软件的书。如今我们不仅仅是在谈论建立平台团队的需求，而是在谈论如…]]></summary>
        <author>
            <name>InfoQ</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[活动报名| 2024企业数智化底座创新峰会·北方站即将召开]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/Fgy3OhU27YvbrlzW1A5e</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/Fgy3OhU27YvbrlzW1A5e"/>
        <updated>2024-03-01T06:28:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新一代人工智能已成为推动科技跨越发展、产业优化升级、生产力整体跃升的驱动力量。数据要素作为数字经济深化发展的核心引擎，已快速融入生产等各环节，深刻改变着生产方式、生活方式和社会治理方式。

企业需要通过全面升级数智化底座、全面推进数据治理，释放数据要素价值，加速数智化进程，迈向高质量发展。为更好助力企业释放数智新动能、打造新质生产力，从而走向数据驱动、智能运营，用友将于2024年3月12日在北京举办主题为《升级底座，释放数智新动能》2024企业数智化底座创新峰会。

亮点一：权威解读，共享数智化未来。权威机构、权威专家解读数据智能未来发展趋势、数据要素价值释放。
亮点二：技术前沿，大模型由虚向实。AI智能化，从智能应用到底层GPT技术的解密，从场景价值到产品落地。
亮点三：数据要素，千行百业应用。创新全面的数据治理与数据应用服务，及数据资产入表等当前企业数字化建设热点。
亮点四：用友BIP全新升级 新版本新技术新功能新应用。用友BIP3 R5版本最新发布，新功能新应用展示。
亮点五：专题论坛，避坑数智底座建设。针对开发集成/数据中台/AI智能三大领域分享实战路线与避坑指南。
亮点六：领先企业的领先实践。数智化领先企业的领先实践分享，升级数智底座、释放数据要素价值、打造新质生产力。

活动议程：









扫码即可报名参与：]]></summary>
        <author>
            <name>用友</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[向量数据库：抛弃数据库范式的代价？]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/WGZuo818AWg3xbckH7Cq</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/WGZuo818AWg3xbckH7Cq"/>
        <updated>2024-03-01T06:10:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[作者 | 栾小凡 - Zilliz 合伙人 & 研发 VP

向量数据库大概是沉寂已久的数据库圈 2023 年最火的话题。最近有很多朋友询问我对向量数据库的看法，现在确实是讨论这个问题的好时机，一方面大模型和向量数据库仍然是热点话题，另一方面我们已经有了足够的样本和时间去仔细思考什么是真正面向 AI 应用的数据库。本文标题致敬 David J. DeWitt 和 Michael Stonebraker，他们讨论 Map reduce 的同名文章是我学习分布式系统的入门文章，也引领我进入数据库行业。

尽管我本人也深度参与了开源向量数据库 Milvus 的开发工作，但我个人对过去一年里 VectorDB 的鼓吹者大肆宣传向量数据库与 AI 的关系感到厌倦。的确，向量数据库确实在部分与大模型相关的应用场景中起到了重要作用，但是，向量数据库目前的产品定位，形态，功能都与我们在 2019 年发明向量数据库这个词的初心相去甚远，更不要说能够很好的适配和支撑 AIGC 应用接下来的发展。现在是时候承认一个我们所有人都知道已经的事实了，目前所有的向量数据库（是的，也包括 Milvus 自身）根本不能被称之为一款数据库产品，某种意义是大规模数据处理领域的一种倒退，原因是：
向量数据库放弃了数据库中重要的范式和理念绝大多数向量数据库的实现方式并不高效向量数据库不能处理复杂的向量查询缺少了大部分数据库应有的功能

现存的 VectorDB 可能不是处理 AIGC Native 应用最适合的产品，是适合的时机作出改变了。我们先讨论什么是向量数据库以及其爆红的原因，然后我们在具体讨论上述四个原因。

什么是向量数据库？

向量数据库，正如其名，是专为管理向量数据而设计的数据库。这类数据库的诞生主要是为了应对非结构化数据的处理挑战。传统的表格形式不适合存储和表达非结构化数据，如图片、音频和视频。这些…]]></summary>
        <author>
            <name>栾小凡</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[薪资远超互联网行业平均水平的开发者们，RTE行业凭什么？| InfoQ研究中心]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/ECiO650EZB6HZsAb5ZG7</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/ECiO650EZB6HZsAb5ZG7"/>
        <updated>2024-03-01T06:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在当今这个数字化迅速发展的时代，实时互动（RTE）以通信交互的实时性与灵活可感知的互动性在促进远程沟通、增强用户体验等方面变得不可或缺。在社交语聊、在线游戏、直播、远程手术、在线教育、视频会议、远程驾驶等场景不断落地。
在这背后，是不断推进技术创新的 RTE 开发者伴随着技术、应用场景的不断演进，开发者的技能需求、能力要求与职业路径也在不断变化。因此，RTE 开发者社区联合极客邦科技双数研究院旗下 InfoQ 研究中心，对 RTE 行业开发者进行了广泛的用户调研和深入的专家访谈，期望能为行业从业者、用人单位、政府监管机构和社区，以及开发者自身带来一些启发。

首先我们先简要地介绍一下什么是实时互动（RTE）？整个RTE行业的发展现状又是如何？
一、实时互动的魔力
实时互动（RTE）技术通过「实时」传输多维信息，为远程多方参与者提供身临其境的「交互」体验。这一技术的魅力在于其能够极大增强人际连接和沟通的效率，让人们即时交流、分享信息和共享体验，促进了更紧密的社交和合作。

RTE 行业展现出巨大的市场增长空间。根据中国信通院《实时互动产业发展报告 2022 》，2021 年全球 RTE 产业规模达到 36 亿美元，在 2025 年，这个数字将超过 120 亿美元，中国市场则将从 77 亿元增长至 2025 年的 256 亿元。


从应用场景来看，RTE 技术已在以教育、社交、游戏、电商为代表的 20 个行业中的 200 多个场景中得到应用。其中在教育和 IoT 应用场景中，应用者对RTE技术的感知更强，在 RTE 概念理解深度方面相对更深入，对该技术的场景化应用的认同度更高。


在了解过 RTE 行业后，现在让我们来一起走进幕后的开发者们。
二、RTE行业幕后的英雄——开发者
RTE 技术因其涉及的技术复杂性高、应用场景广泛、以及行业发展的多变性，对开发者人才提出了更高的…]]></summary>
        <author>
            <name>InfoQ研究中心</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[致敬昨晚熬夜改bug的技术团队！连OpenAI也躲不过：为什么几行代码能反复干翻大批软件]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/kdquA2vmGjM1HxC4Vmgq</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/kdquA2vmGjM1HxC4Vmgq"/>
        <updated>2024-03-01T05:23:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[现在是2024年，昨天Leap Day Bugs又来了，估计又有一些团队迫于压力熬夜改bug了。


2 月 29 日下午，有消息称禾赛科技激光雷达存在固件 bug，致使凡是用了禾赛激光雷达的车，自动驾驶功能全部歇菜。
 



 
禾赛科技是激光雷达头部企业，其激光雷达交付量成功突破5万大关，成为了全球车载激光雷达行业首个单月交付量突破5万的公司。对此，有媒体向禾赛科技官方求证，禾赛科技回应称：“有2个老款L4机械式激光雷达今天出现了软件bug。目前，问题原因已经找到，我们也跟相关客户都做了深入沟通、并提供了相关解决方案。”
 
据称该bug是个闰年问题。闰年是指该年有366日，即较平常年份多出一日。闰年是为了弥补因人为历法规定的年度天数365日和平均回归年的大约365.24219日的差距而设立的。多出来的一天为2月29日。也就是说今年的3 月 1 日晚了 24 小时，这种情况每四年发生一次。对于开发者来说闰年是一次小考验，它强制要求大家必须在应用程序中考虑少见但不可避免的事件。
 



 



 
昨天，据禾赛科技表示他们“预计该问题会24小时内彻底解决。”
 
“24小时”，说长不长，说短也不短，但对程序员来说，这可能是要求他们通宵达旦、爆肝代码的节奏。
 
而昨天因日历上的小小变化而造成软件bug和中断问题的不止禾赛科技一家。虽然四年前才刚发生过一次，但显然到现在还有很多公司没有做好准备。
 
我们首先得点名的是“OpenAI”。
 
多位网友反馈 OpenAI ChatGPT 3.5认为“2024-02-29”不是有效日期。由于此问题，至少有一名 OpenAI API 用户在自己的应用程序中遇到了故障：
 

“我们有一个通过 API 使用 ChatGPT 的产品，使用的是 3.5 Turbo 版本。我们的查询涉及一些日期。今天它没有像通常那样返回文本，而是一…]]></summary>
        <author>
            <name>Tina,核子可乐</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[端智能：面向手机计算环境的端云协同 AI 技术创新]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/86TtlGtiB3Bk3AFlIxAs</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/86TtlGtiB3Bk3AFlIxAs"/>
        <updated>2024-03-01T03:54:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[近年来，随着移动端设备软硬件能力的进步，移动端的算力有了很大提升，同时面向移动端的机器学习框架和模型轻量化技术越来越成熟，端上的 AI 能力逐渐进入大众视野，端智能在电商领域也开始逐步走向规模化应用。通过持续探索，京东零售技数中心团队创新突破了端侧高性能推理引擎、端侧模型分发、异构环境及复杂任务兼容等技术卡点，完成了多个业务应用和落地，并获得信通院边缘计算产业全景图行业认证。目前，京东"众多业务已集成至端智能 SDK，流量分发、图像识别等算法场景运行情况良好，日推理计算量已经达数亿次，为用户带来了更好的购物体验。


1、什么是端智能


目前，大多数的模型服务主要基于云服务端进行计算。模型的训练和推理都在云端，使用时移动端用户通过向云服务器发送请求，包含用户的原始数据。云服务器在接收到请求后，进行数据预处理和推理计算等操作，并将结果返回给移动端用户。云服务器"承担了几乎所有的计算负载，而移动端仅作为用户交互的界面。所以云端智能面临着一些瓶颈，包括高延迟、高成本，以及隐私安全风险。



为了打破云端智能的瓶颈，端智能应运而生。端智能"技术是将模型推理计算过程迁移至移动端，供移动端直接调用。使用时用户在端上触发推理计算，将原始数据给到模型进行特征加工和推理计算，最后将结果返回给用户。相比云端智能，端智能有三大优势：

实时性高：端上实时响应用户请求，为用户提供实时 AI 反馈，提升用户体验；

隐私合规性强：端上数据端上消费，无需上传云端，隐私合规性强；

具备离线服务能力：推理服务无需请求云端，在无网或者弱网环境下也可以使用；


2、问题与挑战


受限于移动端设备的性能和多样性，在移动端设备上部署端智能并非易事，在端智能开发过程中，遇到了各种挑战，这些挑战会一直伴随着端智能开发过程，需要一直去优化解决，才能将端智能的体验做到极致。

计算性能

由于使用移动设备的计算…]]></summary>
        <author>
            <name>京东零售技术</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[万字干货 - 京东零售数据资产能力升级与实践]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/t8G6sdTHu20yfcLFg367</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/t8G6sdTHu20yfcLFg367"/>
        <updated>2024-03-01T03:54:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[开篇


京东"自营和商家自运营模式，以及伴随的多种运营视角、多种组合计算、多种销售属性等数据维度，相较于行业同等量级，数据处理的难度与复杂度都显著增加。如何从海量的数据模型与数据指标中提升检索数据的效率，降低数据存算的成本，提供更可信的数据内容和多种应用模式快速支撑业务的数据决策与分析，是数据团队去年聚焦解决的核心课题。

通过 23 年的打磨与应用，我们在数据指标开发与共享效率大幅提升，分析看板搭建时间从天级别缩短到小时级别，日均指标消费频次从 23 年初的百万级增长到年末的数千万。

本文会基于我们的实践，通过如下几个章节和大家进行分享交流，希望能为技术同学们带来一些启发或帮助。这也是“2023 京东零售技术"年度盘点的深度文章系列”的第二篇，欢迎持续关注。

1、 数据资产篇--资产认证与治理
2、 数据能力篇--指标中台实践
3、 数据展现篇--数据可视化工具
4、 数据智能篇-- 基于大模型的智能化应用

1、数据资产篇--资产认证与治理


背景与挑战


零售"数据模型有几万张，其中有大量的临时表、无效表等，零售数据资产用户(尤其是分析师角色)一直存在找模型、理解模型、使用模型困难的情况，面对业务用数、分析需求，在找模型探数据的环节经常消耗较多的时间精力，用户普遍希望可以节约找、用模型的时间，提升交付数据结果、分析结果的效率，而且有些错误的或重复的资产在公司部门内流通，重复资产一方面浪费成本，另一方面无法保证数据的一致性。
为解决用户诉求，同时从产研角度希望优化数据资产的质量和标准化程度，从生产到消费均进行一定程度的优化改造，提升端到端的资产建立标准化程度，进而提升用户使用体验。

数据统一语言


目标：如下图所示，拉齐资产建设者和资产消费者之间的沟通语言，提升找表效率、增强表的可解释性。



通过数据维度建模的三个阶段(概念模型、逻辑模型、物理模型)，…]]></summary>
        <author>
            <name>京东零售技术</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[亚洲唯一！京东荣获 2024 年度 Gartner 供应链技术创新奖背后的创新探索]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/I6PzFomBpDF0iFmhr5KS</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/I6PzFomBpDF0iFmhr5KS"/>
        <updated>2024-03-01T03:54:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[序言：


2 月 14 日晚间，Gartner" 公布了 2024 年度 Garter Power of the Profession 供应链大奖，京东集团荣获供应链技术创新奖，成为获得该奖项的唯一亚洲企业。Gartner Power of the Profession 供应链奖项已经举办十年，是衡量企业供应链创新能力的国际权威奖项。入围决赛的共有 5 家企业，另外 4 家分别是谷歌、思科、MTN 集团、Allina Health。京东智能供应链 Y "业务部研发的“基于概率分布预测以及解释性 AI 的弹性计划技术”，在激烈的竞争中获得冠军，历年的冠军包括微软、辉瑞、壳牌等。此外，几个月前，京东还凭借端到端库存管理等技术入围了 2023 年弗兰兹厄德曼奖（Franz Edelman Award）总决赛，这是一项由美国运筹学与管理科学学会(INFORMS)设立的管理科学界的最高奖项，被誉为工业工程领域的“诺贝尔奖”，旨在表彰运用运筹学和管理科学在实际应用中产生巨大价值的工作。

过去一年，京东零售技术"团队持续探索创新。在供应链方向，通过提出并应用端到端库存管理技术和可解释 AI 技术，实现了更快的库存周转和更高效的供应链决策、协同。这是 2023 京东零售技术年度盘点深度文章系列的第三篇，希望能为技术同学们带来一些启发或帮助。




一、供应链决策中的超级难题：如何在保证可解释性的情况下提升预测精度？


销量预测是供应链决策的关键组成部分，其准确性直接影响库存控制、资金安排、生产计划和市场策略。销量预测在传统上依赖于基于统计方法的时间序列模型，但是随着计算能力的提升和数据采集技术的进步，预测方法逐渐演变为更为复杂的机器学习算法，能够处理更多维度的数据并捕捉更深层次的非线性关系。

总体来看，销量预测的发展经历了三个阶段：传统统计方法、机器学习方法以及混合算法。传统的统…]]></summary>
        <author>
            <name>京东零售技术</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[数据要素×汽车｜“数字原生”车企是如何实现全流程数据拉通的？]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/iBN4mNvboJPH6UmzK2OX</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/iBN4mNvboJPH6UmzK2OX"/>
        <updated>2024-03-01T03:45:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[《超级连麦.数智大脑》是InfoQ重磅推出的一档连麦直播栏目，由数字化领域的思想领袖、技术大咖及企业先行者等多方连线，聚焦企业数字化实践、数字人才培养、数字化技术管理等话题，剖析和拆解典型数字化场景及其痛点，意在帮助各行业企业扫清转型障碍、探寻变革路径。今晚主持人高玉娴（InfoQ极客传媒数字化主编）对话赵松（某知名电动汽车大数据专家），探讨数字化背景下的车企行业的一系列建设和发展问题。]]></summary>
        <author>
            <name>InfoQ</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[全球首个隐私计算一体机国际标准发布，中国企业主导]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/46hx13bHDkOD1vF7hxxf</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/46hx13bHDkOD1vF7hxxf"/>
        <updated>2024-03-01T02:17:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[近日，IEEE 标准协会（IEEE-SA）正式发布并推行了由我国企业主导的全球首个隐私计算一体机国际标准《隐私计算一体机技术要求》（IEEE 3156-2023）。IEEE-SA是权威国际标准制定机构，该标准的成功发布意味着中国的隐私计算技术与应用探索受到国际高度认可，可为全球提供参考方案。



（图：IEEE标准协会官网发布“隐私计算一体机技术要求”国际标准）
 
隐私计算一体机作为隐私计算产业落地的重要技术探索，通过软硬件结合方式构建从硬件、固件、操作系统到应用软件的一站式隐私保护计算解决方案，提供了开箱即用、安全可证、隐私保护的数据价值流转服务，在国内外受到行业关注。
 
信息显示，此次发布的国际标准由蚂蚁集团推动，中科院信息工程研究所、北京交通大学、中国信息通信研究院、中国电子技术标准化研究所等近20家单位共同编制。
 
该标准针对隐私计算一体机的参考架构、功能需求、性能需求和安全需求等提出了标准解决方案，并对隐私计算一体机的硬件、系统软件、隐私保护协议、软件应用等多个层面给出了建议。IEEE专家一致认为，通过这一标准，可使得业内形成对隐私计算一体机的共识，提高隐私计算一体机的产品形态水位，引导业内利用隐私计算一体机解决多源数据计算与价值共享的难题，有效降低协作成本。
 
隐私计算作为一种新兴的数据安全技术范式，已成为全球科技布局的焦点。公开资料显示，蚂蚁集团从2016年开始布局隐私计算技术，涵盖了多方安全计算、同态加密、可信执行环境等技术能力，推出了可信隐私计算开源框架“隐语”、隐私计算软硬一体化平台等产品，并实现规模化商业应用落地。截至目前，蚂蚁集团隐私计算领域专利申请量超过2000件，连续多年位列全球第一，并参与了多项隐私计算国际标准的制定。 
 
IEEE全称“电气和电子工程师协会”，是目前全球最大的非营利性专业技术学会，会员人数超过40万人，遍布全球160多个国家。IEEE在太空、计算机、电信、生物医学等领域已制定了1300多个行业标准，是新兴技术领域标准的核心来源。]]></summary>
        <author>
            <name>蚂蚁集团</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Airbnb从Buck 迁移到 Bazel，大幅改善开发者体验]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/DG7z4ahDSM5RNKmOeMpE</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/DG7z4ahDSM5RNKmOeMpE"/>
        <updated>2024-03-01T02:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[随着其他组织将他们的构建管道迁移到Bazel 之后，Airbnb 也发布了一个详细的说明，分享了他们弃用 Buck 并改善构建时间以及项目生成和加载时间的过程。

正如 Airbnb 的工程师 Qing Yang 和 Andy Bartholomew 所说的，转向 Bazel 是为了提供一种跨平台（包括后端和前端）统一而高效的构建体验。

从他们的 iOS 开发管道开始，Airbnb 的工程师们主要关注两个方面的问题：构建配置和 IDE 集成。

Bazel 和 Buck 有一些相似之处，包括相似的目录结构和命令行调用，最重要的是使用相同的配置语言 Starlark，这在某种程度上简化了构建配置的迁移。

尽管 Buck 和 Bazel 有相似之处，但它们在所提供的规则方面有所不同。


例如，Buck 提供了 apple_library 和 apple_binary 等规则，而 Bazel 根据外部规则集的不同提供了 swift_library 和 apple_framework 等规则。即使在两个系统具有相同名称的规则（例如 genrule）的情况下，用于配置这些规则的语法通常也是不同的。


在 Airbnb 的案例中，解决这个问题的方法是创建一个包装本地和外部规则的薄片（shim）层。为了在过渡阶段同时处理两个薄片，Airbnb 的工程师创建了一个包含两个不同目录rules_shim/buck和rules_shim/bazel的存储库，然后为每个构建系统定义了一个规则，将rules_shim标识符与正确的目录关联起来。

rules_shim层也是处理 genrule 的关键。在 Airbnb，genrules 用于生成 iOS 代码库中的样板代码，并且在两个构建系统上有不同的语法。多亏了这个包装层，Airbnb 的工程师可以在两个系统中使用相同的 genrule 脚本。

构建配置所需的最后一个问题是支持条件配置。Buck 提供了一个read_config函数来读取命令行参数，而 Bazel 不支持这个函数，因此 Bazel 和 Buck 之间出现了不匹配。解决方案是向下移动一个抽象层，并通过select重新实现两个系统都支持的命令行参数。

在 IDE 集成方面，Airbnb 工程师的目标是用一个以 Bazel 为中心的解决方案替换他们现有的以 Buck 为中心的解决方案来创建 Xcode 项目，同时又可以使用他们围绕 Buck 开发所使用的工具。为了达到这个目的，他们决定使用 XcodeGen 开发自己的 Xcode 工作区生成器。

最重要的是，他们分三个步骤执行迁移过程，避免对开发人员的工作流造成干扰。第一步，将新的生成器与他们现有的基于 Buck 的解决方案集成，确保一切都按预期工作。在第二阶段，他们添加了新的 Bazel 命令，这些命令与 Buck 中使用的命令相同，并可以在两者之间切换。最后，在新系统看起来足够稳定时，他们移除了对 Buck 的支持。


迁移的最终结果令人印象深刻。与 Buck 生成项目相比，使用 XcodeGen 生成的时间缩短了 60%，Xcode 的打开时间缩短了 70% 以上。


除此之外，新的基于 Bazel 的构建系统缩短了构建时间，特别增量构建时间，并支持进行进一步优化，以改善共享和协作流程。如果你对完整的细节感兴趣，请务必阅读原文。

查看英文原文：

https://www.infoq.com/news/2024/02/airbnb-bazel-migration-ios/"]]></summary>
        <author>
            <name>作者：Sergio De Simone</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Nothing 想凭借 Phone (2a) 再一次颠覆手机市场]]></title>
        <id>https://www.ifanr.com/?p=1576604&amp;utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=</id>
        <link href="https://www.ifanr.com/1576604?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign="/>
        <updated>2024-03-01T00:56:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Nothing 将凭借全新中端机型 Phone (2a) 挑战（海外）中端机市场。
#欢迎关注爱范儿官方微信公众号：爱范儿（微信号：ifanr），更多精彩内容第一时间为您奉上。

爱范儿 |
原文链接 ·
查看评论 ·
新浪微博]]></summary>
        <author>
            <name>苏伟鸿</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vision Pro 美国市场需求已大幅放缓/小米汽车回应 SU7 出厂价 20 万元/iPhone 15 系列已降至历史最低价]]></title>
        <id>https://www.ifanr.com/?p=1576688&amp;utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=</id>
        <link href="https://www.ifanr.com/1576688?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign="/>
        <updated>2024-03-01T00:20:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[·特斯拉申请赛博中文商标
·高合开放员工快速离职通道
·Adobe 发布全新音乐制作生成式 AI
#欢迎关注爱范儿官方微信公众号：爱范儿（微信号：ifanr），更多精彩内容第一时间为您奉上。

爱范儿 |
原文链接 ·
查看评论 ·
新浪微博]]></summary>
        <author>
            <name>肖凡博</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果放弃造车后，雷军震惊，李想点赞，马斯克在线吃瓜]]></title>
        <id>https://www.ifanr.com/?p=1576457&amp;utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=</id>
        <link href="https://www.ifanr.com/1576457?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign="/>
        <updated>2024-02-29T13:05:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[苹果放弃造车，利好小米？
#欢迎关注爱范儿官方微信公众号：爱范儿（微信号：ifanr），更多精彩内容第一时间为您奉上。

爱范儿 |
原文链接 ·
查看评论 ·
新浪微博]]></summary>
        <author>
            <name>李华</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[当 Apple Watch 发风险提醒时，就该停下工作去检查了]]></title>
        <id>https://www.ifanr.com/?p=1576660&amp;utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=</id>
        <link href="https://www.ifanr.com/1576660?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign="/>
        <updated>2024-02-29T12:15:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[苹果手表，又救命了。
#欢迎关注爱范儿官方微信公众号：爱范儿（微信号：ifanr），更多精彩内容第一时间为您奉上。

爱范儿 |
原文链接 ·
查看评论 ·
新浪微博]]></summary>
        <author>
            <name>谢东成</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[AI芯片的未来：领导者、黑马和后起之秀]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/0yeegtv0VYfQOewlXlTa</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/0yeegtv0VYfQOewlXlTa"/>
        <updated>2024-02-29T10:26:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[随着人工智能（AI）在企业运营中的核心作用日益凸显"，越来越多的企业开始将目光投向这一前沿技术，准备投入巨资以获取竞争优势。AI 芯片则成为推动这一切的关键。尽管过去 AI 芯片在一定程度上被忽视，但最近，OpenAI 的 Sam Altman 宣称，他计划筹集高达 7 万亿美元的资金，用于支持一项 “野心勃勃” 的科技项目，旨在大幅提升全球芯片产能。抛开地缘政治等因素不谈，关注 AI 芯片意味着要了解今天的挑战和明天的机遇。
 
根据 IMARC 最近的一项研究"，到 2029 年，全球人工智能芯片市场预计将达到 8960 亿美元。这一预测基于多个因素，包括人工智能技术的持续进步、消费电子产品对 AI 芯片需求的不断增长，以及 AI 芯片领域的创新活动日益活跃。
 
在 AI 硬件领域，拥有丰富经验和深刻见解的专家并不多见，Alphawave 的首席执行官兼联合创始人 Tony Pialis" 正是其中之一。在一次对话中，Pialis 分享了他对 AI 芯片领域的独到观点，其中涉及芯片技术的变革性发展、专用于训练和推理的硬件创新，以及模拟和光学计算等新兴方向的前景。
 
在半导体创业领域，Tony Pialis 的名字堪称传奇。他先后创立并成功出售了两家初创公司：Snowbush Microelectronics 和 V Semiconductor Inc。其中，V Semiconductor 在 2012 年被英特尔收购，Pialis 在此期间担任了模拟和混合信号 IP 的副总裁。
 
2017 年，Pialis 与合作伙伴共同创立了 AlphaWave，目标直指 “下一个伟大的半导体公司”。Alphawave 于 2021 年上市，市值达到 45 亿美元。该公司的核心产品包括硅 IP、芯片、定制硅和高速互连技术，专为谷歌、微软、亚马逊和 Meta 等主要超级扩展客户量…]]></summary>
        <author>
            <name>George Anadiotis</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[文生视频模型“卷”出新天际；多家手机厂商 AlI in Al，终端AI时代来临？|大模型一周大事]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/UXSTNToNDvVlYF0X8wQS</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/UXSTNToNDvVlYF0X8wQS"/>
        <updated>2024-02-29T08:07:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[导语：大模型的快节奏发展，让了解最新技术动态、积极主动学习成为每一位从业者的必修课。InfoQ研究中心期望通过每周更新大模型行业最新动态，为广大读者提供全面的行业回顾和要点分析。现在，让我们回顾过去一周的大模型重大事件吧。

一、重点发现

在过去一周内，OpenAI视频生成产品Sora的发布无疑成为了全球讨论的热点，这标志着人工智能技术在视频生成领域取得了重大突破，它降低了视频制作门槛，促进了内容创作的多样性和便捷性，为未来的视频产业带来了无限可能。中信建投、国泰君安、申万宏源、招商证券等10家券商在研报中均表示Sora是人工智能发展进程的里程碑，这预示AGI（通用人工智能）将加速到来，众多行业将迎来颠覆式变革。
当然，Sora讨论度爆发的原因是多方面的，在应用潜力方面，传统的内容创作工作流有望被颠覆，生成式AI在视频创作和世界模型的大踏步进步将实现对视频、3D、游戏等下游应用场景的渗透；在技术创新方面，Sora仅根据提示词便可以生成60秒的高清视频；在产品质量方面，Sora 创造的视频在时长、画幅选择、场景复杂度以及角色多样性的处理上都表现出了极高的水准；在社会关注度方面，Sora的发布在科技圈内迅速引发了广泛关注与热烈讨论，吸引了众多媒体的争相报道，进而形成了强大的舆论影响力，这无疑进一步推动了公众对Sora的讨论热情。

二、具体内容


大模型持续更新


多模态领域

1、北京大学、南洋理工大学 S-Lab 和上海人工智能实验室的研究者提出了一个新的框架 LGM（Large Gaussian Model），实现了从单视角图片或文本输入只需 5 秒钟即可生成高分辨率高质量的三维物体。
2、谷歌提出了一种具备空间推理能力的视觉语言模型：SpatialVLM，以赋予视觉语言模型空间推理能力。
3、OpenAI 正式发布了文本到视频生成模型 Sora，继 Runway、…]]></summary>
        <author>
            <name>InfoQ研究中心</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[C/C++ vs. Rust，程序员的代码选择，关乎国家安全？| 讨论]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/sOmbLFN3CKt4VkyoIhBQ</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/sOmbLFN3CKt4VkyoIhBQ"/>
        <updated>2024-02-29T07:13:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今日 InfoQ 这篇报道：拜登：“一切非 Rust 项目均为非法”"受到了广泛关注，白宫国家网络总监办公室（ONCD）本周发布报告强调，程序员选择编写代码的方式对国家利益至关重要。拜登政府希望软件开发人员使用内存安全编程语言，如Rust，而不是C和C++等安全性较差的语言。

【懒人速览】

美国白宫国家网络总监办公室 (ONCD) 发布报告，建议软件开发人员使用内存安全编程语言，例如 Rust、Python、Swift、C#、Java 和 Go 等。目的在于提高软件安全性，减少网络攻击面，保护数字生态系统乃至国家安全。报告还提到了内存安全硬件技术的重要性，并呼吁加大相关技术投资。

那么对于程序员，是要确保代码安全还是国家安全？软件安全问题是技术问题还是管理问题？欢迎留言讨论。

另外，我们为想要入门的小伙伴准备了一些资料包，可以扫下方二维码领取。



如果想系统地学习 Rust 的朋友，推荐极客时间专栏陈天的 Rust 第一课"。整个专栏由浅入深，对比多种语言，带你攻克 Rust 编程 10 大难点，有 100+ 原理图，详解 Rust 设计理念。最后通过 4 个项目实操训练，理论与实战两手抓，真正让你掌握 Rust 开发精髓。]]></summary>
        <author>
            <name>丁晓昀</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[顺丰实现业务和流转效率提升的背后：严格执行数据中台战略]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/MO3Sjk7QCQ7EDyHmmN2V</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/MO3Sjk7QCQ7EDyHmmN2V"/>
        <updated>2024-02-29T06:41:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[嘉宾 | 林国强 顺丰科技大数据总监


2023 年，顺丰科技发布了首个在物流领域大规模应用的数字孪生实践。在物流典型的中转分拣场景，该技术已经可以实现 1 天内在虚拟环境验证并优化 1000 次分拣计划，通过向全国 60 多个中转场的快速复制，平均每个中转场提升了 8% 以上的产能。

“大数据做打底”是提高数字世界精准度，降低和现实物理世界差异的前提和基础。在顺丰数字化过程中，其构建了一套“1+1+n+x”的框架和机制，以确保数据驱动业务的体系化运作。其中，前两个“1”均与数据相关，分别是“大数据底盘”和“数据治理体系”。

在 InfoQ《超级连麦. 数智大脑》2024 年度首期直播中，顺丰科技大数据总监林国强对该运作框架进行了介绍，并且分享了顺丰内部如何从战略、组织、目标、成果量化等维度入手严格执行数据中台战略，使得涉及多环节、复杂流程的物流供应链场景数据的标准得以统一，并确保数据质量满足业务需求，帮助顺丰提升流转效率。

以下内容根据对话整理，篇幅有删减，点击链接可观看直播回放：https://www.infoq.cn/video/FIKfbul8LmVwJcfVQxfg"

构建数据驱动的运作框架：1+1+n+x


InfoQ：物流和供应链行业的核心业务目标之一就是把具体的任务和资源做匹配，尽可能提升流转的效率。我们看到，过去顺丰基于大数据、机器学习、运筹优化等技术打造了智能化的决策体系，是否可以请您先大致介绍一下这套体系的运转机制？


林国强：数据驱动业务需要一套完整的框架和机制来维持运作，涉及的技术包括大数据、机器学习、运筹算法"和人工智能等。

顺丰内部将这套架构称为“1+1+n+x”。顺丰通过“1+1+n+x”的方式，确保数字化数据驱动业务的整体运作。

第一个“1”是指大数据底盘，包括数据相关开发工具，从采集到接入、到资产到质量到服务全流程的工具…]]></summary>
        <author>
            <name>高玉娴</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[龙游神州：揭秘云VR大空间背后的技术魔法]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/hJSuZS9s3xQ5eXV1NfuR</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/hJSuZS9s3xQ5eXV1NfuR"/>
        <updated>2024-02-29T06:28:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[龙游神州，一场将古老庙会与现代科技完美融合的云 VR" 体验，近期成为北京地坛新春庙会的网红打卡项目。这场由央博数字文化艺术博物馆和火山引擎"云游戏团队联手打造的沉浸式体验，究竟是如何通过技术魔法实现的呢？让我们一起来揭开这层神秘的面纱。

系统架构




本项目的技术架构主要由服务端包含云渲染、智能调度、运营监控、媒体服务等能力构建，并在多路并发、超低延时、体验优化、运营监控等大空间技术难点层面做了优化和提升；客户端硬件采用 Pico 4E，无线方案采用企业级 AC + AP，运营方案由 Pico "企业服务提供支持。

核心优化


WiFi场景24路并发实现


24 路并发取决于客户端侧 WiFi 的规划以及 AC 和 AP 的深度优化

通过 AC 将 AP 组合理规划，保证网络连接的稳定性，同时，每个 AP 组均衡分配终端，以保证负载的均衡做到 24 路并发，同时配合 AP 固件优化，做到端到端更低的延迟






端到端低延迟




端到端延迟优化是通过服务端云流化引擎的 RTC 部分实现的。

云 VR 使用了火山引擎智能拥塞控制算法 VICC（Volcano Intelligent Congesttion Control）VICC 是一种自适应的拥塞控制算法，旨在解决全球不同网络环境下，不同音视频应用对带宽利用率和延时的差异化要求。它结合了传统拥塞控制算法（如 GCC 和 BBR）的优点，并且能够根据不不同的网络条件、业务偏好和码率特征进行自适应调整，包括自适应拥塞响应速度、自适应带宽探测幅度、自适应丢包检测策路、自适应抗抖动能力和自适应 Padding。通过这些自适应调整，VICC 算法能够提升各种复杂弱网下的带宽利用率，同时在满足不同延时的条件下，尽量提升带宽的稳定性，为用户提供更好的音视频体验。

VICC 优点如下：

多种基础网络状态参数展…]]></summary>
        <author>
            <name>刘志伟；孙金波；Arthur</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[疯狂星期四！阿里云官宣史上最大力度降价]]></title>
        <id>https://www.ifanr.com/?p=1576576&amp;utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=</id>
        <link href="https://www.ifanr.com/1576576?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign="/>
        <updated>2024-02-29T06:18:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[阿里云对 AIGC 爆发后的市场寄予了厚望。
#欢迎关注爱范儿官方微信公众号：爱范儿（微信号：ifanr），更多精彩内容第一时间为您奉上。

爱范儿 |
原文链接 ·
查看评论 ·
新浪微博]]></summary>
        <author>
            <name>爱范儿</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[刘伟光：用阿里云的客户越多，价格就会越便宜！]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/jvLlJqzIKCakkpIlCFo6</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/jvLlJqzIKCakkpIlCFo6"/>
        <updated>2024-02-29T05:54:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[明确"AI 驱动，公共云优先”战略 3 个月之后，阿里云吹响了进攻号角。

2 月 29 日，阿里云"宣布史上最大力度降价，100 多款产品、500 多个产品规格的官网价格
平均降低 20%，最高降幅 55%。降价后，阿里云核心产品价格击穿了全网最低价。新价格
即日起生效，数百万企业将直接获益。

相比历史上其它几次红利释放，本次降价具有 3 个优点：“两个最，一个首次”，历史上参与
产品范围最大，受益群体最广，也是首次让利给客户存量订单的未履约部分。

阿里云智能集团资深副总裁、公共云事业部总裁刘伟光"表示，中国云计算发展了十多年，但
公共云"渗透率仍大幅低于欧美成熟市场。中国市场的服务器存量规模 2000 万台，美国服务
器存量规模约为 2100 万台，但美国以公共云形式提供服务的算力占比为 60%，中国仅为
 28%。

刘伟光表示，“让云成为公共服务，创造社会价值”，是阿里云成立第一天起的初心。未来，
云一定是企业和开发者的首选，技术创新一定优先诞生在云上。作为中国第一大云计算公司，
阿里云希望通过此次大规模降价，让更多企业用上先进的公共云服务，加速云计算在中国各
行各业的普及和发展。

对比自建 IDC，刘伟光详细阐述了云计算的七大价值——“省、弹、进、捷、拓、智、才”：

省，节省企业 IT 总支出。企业使用公共云架构，调度效率更高。绝大部分客户的业务场景
是有业务量起伏的。云计算提供的弹性能力，可以让客户根据需要采用常态化和弹性相结合
的开通方式，应对不同时段的资源需求，实现平均资源持有量的明显下降。例如，线下 1000
 台服务器常态化持有，会变成云上 500 台常态化持有、峰值时段新增 300 台弹性使用。由
于业务需要保持安全资源水位，而纯线下资源不能按需及时增加，就会导致资源冗余。同时，
阿里云上的软硬件结合优化，会帮助客户业务在虚拟机和容器运行时实现…]]></summary>
        <author>
            <name>鲁冬雪</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[第一批落地大模型的企业现在做得怎么样了？| QCon北京2024日程上线]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/UJKm6UbxGF2dh184o63O</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/UJKm6UbxGF2dh184o63O"/>
        <updated>2024-02-29T05:42:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[生成式 AI 的爆发式发展，为软件工程带来了新的活力。我们看到，在大模型的加持下，软件开发全流程的每个环节都在发生变化，从底层操作系统、数据库到应用开发过程的编码、测试，再到项目管理、运维等，各环节都在与智能化能力深度融合。与此同时，以 ChatGPT、Sora 为代表的的生成式 AI 产品展现出的超强能力，也进一步点燃了人们对大模型未来应用场景的无限想象。

2024 年，我们将迎来全面进化的时代。技术、产品、组织，都将迎来新的变革与突破，这无疑给企业和技术团队带来了巨大的挑战。在技术、产品和组织的全面进化之路上，或许有一些跟其他团队相似的需求可以参考别人的经验。4 月 11-13 日，QCon 全球软件开发大会暨智能软件开发生态展将在北京国测国际会议会展中心正式召开，会议内容、会议模式均经过全面进化，为大家带来智能软件时代技术先行者们的案例以供参考。大会日程现已正式上线！更多精彩议题陆续更新中~



部分精彩分享


技术的全面进化


在大模型和鸿蒙等厂商自研 OS 的推动下，技术架构的全面进化是必然趋势，但同时还要兼顾成本和服务质量的双重需求。







产品的全面进化


创新的技术和思想，将促进现有的业务模式和产品形态的重构，从而带来更加卓越的性能和用户体验。对于技术同学而言，最大的挑战是从业务出发，探索创新技术和实际应用的结合点，关注实际业务收益，对于产品和业务等非技术同学而言，最大的挑战是理解技术背后的价值，并将之与业务有机融合，充分发挥技术的价值。





组织的全面进化


为了支撑全面进化，各个企业也将不断优化直至重塑组织架构和流程，以获得更具创新力、协作更高效的团队。伴随着新职业诞生、旧职业职责边界的变更，这个过程中必然存在阵痛。





活动推荐



会议现已进入 8 折早鸟购票阶段，错失 7 折特惠的朋友们，可以联系票务经理 17310043226 。点击 「链接」 "了解大会更多详情，期待与各位开发者现场交流。让我们相聚 QCon 北京，共同探索软件研发 X 智能未来进化之路！]]></summary>
        <author>
            <name>QCon全球软件开发大会</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[100%自研、真正平替Oracle，崖山数据库是如何突出重围的？（下）｜QCon]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/2Dt1zIE1j1C2P6II1ULx</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/2Dt1zIE1j1C2P6II1ULx"/>
        <updated>2024-02-29T05:11:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[本期节目，深圳计算科学研究院核心骨干，崖山科技公司团队创始人之一、技术副总裁欧伟杰将为我们介绍100%自研的崖山数据库是如何突出重围的。]]></summary>
        <author>
            <name>赵钰莹</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[100%自研、真正平替Oracle，崖山数据库是如何突出重围的？（上）｜QCon]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/24vlYWKcbbUP1pjCGV4a</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/24vlYWKcbbUP1pjCGV4a"/>
        <updated>2024-02-29T05:11:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[极客邦创始人&CEO 霍太稳对话深圳计算科学研究院首席科学家樊文飞，共同探讨深圳计算科学研究院的发展现状和下一步计划，并就生成式AI对现有数据库的影响展开讨论。]]></summary>
        <author>
            <name>赵钰莹</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[拜登：“一切非Rust项目均为非法”]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/2SWA4hvSTpe22mMD9mBJ</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/2SWA4hvSTpe22mMD9mBJ"/>
        <updated>2024-02-29T04:40:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“程序员编写代码并非没有后果，他们的⼯作⽅式于国家利益而言至关重要。”白宫国家网络总监办公室（ONCD，以下简称网总办）在本周一发布的报告中说道。在该报告中，拜登政府希望软件开发人员尽量使用Rust这样的内存安全编程语言，并放弃C和C++等安全性薄弱的语言。

图源：报告文件
 
此外，美国参议院国土安全和政府事务委员会主席 Gary Peters (D.MI) 和美国参议员 Ron Wyden (D-OR) 还向网总办强调了他们在内存安全方面的立法努力。

科技巨头要为安全负责

 
这并不是拜登政府对内存安全语言的首次提倡。
 
美国网络安全与基础设施安全局（CISA）在去年9月的一篇博文中，也曾公开敦促开发人员使用内存安全编程语言。网络与基础设施安全局、联邦调查局（FBI）、国家安全局及各盟国机构随后于12月发布了题为《内存安全路线图案例》（The Case for Memory Safe Roadmaps）的研究报告，其中就点名C/C++存在内存安全漏洞，软件开发商应放弃使用，改用C#、Rust、Go、Java、Python和Swift等内存安全的编程语言 (MSL)。 
 
此外，早在 2022年11月，国安局网络安全信息表就将C#、Go、Java、Ruby、Swift以及Rust列为认定的内存安全编程语言。
 
在这份19页的最新报告中，白宫则将C和C++作为存在内存安全漏洞的两大编程语言示例，相应的内存安全正面典型则是Rust语言。
 
微软和谷歌最近的研究发现，约有70%的安全漏洞由内存安全问题引发。 国家网络总监Harry Coker在白宫新闻稿中表示，“我们美国有能力、也有责任缩小网络空间的攻击面，并防止各类安全漏洞侵入数字生态系统。而这要求我们首先解决转向内存安全编程这一根本难题。”
 
白宫在一份新闻稿明确提出，科技企业可通过采用内存安全编程语言“防…]]></summary>
        <author>
            <name>核子可乐,褚杏娟</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2024 阿里云战略发布会：史上最大力度！阿里云 100 多款产品官网直降 20%]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/sMg6Ea7Rhr3mRxXpJAl0</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/sMg6Ea7Rhr3mRxXpJAl0"/>
        <updated>2024-02-29T03:43:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2 月 29 日，阿里云"全线下调云产品官网售价，平均降价幅度超过 20%，最高降幅达 55%。这是阿里云史上最大力度的一次降价，涉及 100 多款产品、500 多个产品规格，覆盖计算、存储、数据库等所有核心产品，数百万新老客户可在本次降价中直接获益。降价后，阿里云核心产品价格都击穿了全网最低价。

本次降价采用官网直降的形式，对在官网采购的新老客户均适用。其中，云服务器 ECS "最高降 36%、对象存储" OSS 最高降 55%、云数据库 RDS 最高降 40%，都是云上用户使用频率最高的核心产品。无论是大客户还是中小客户，新客户还是老客户，都可以在阿里云官网上直接按照新的价格在线下单。



阿里云智能集团资深副总裁、公共云事业部总裁刘伟光表示：“中国云计算发展了十多年，公共云渗透率仍大幅低于欧美成熟市场。作为中国第一大云计算公司，阿里云希望通过此次大规模降价，让更多企业用上先进的公共云服务，加速云计算在中国各行各业的普及和发展。”

以最受中小企业欢迎的云服务器u1产品为例，购买 2c4g 配置的五年版需要 768元/年，降价后仅需 485元/年，降价 36%。对象存储 OSS 标准存储-本地冗余从 0.12/GB/月降至 0.09/GB/月，降幅达 25%。数据库方面，以 RDSMySQL 基础系列为例，购买 1c2g 通用型配置的五年版需要 936元/年，降价后仅需 562元/年，降价 40%。此外，阿里云还将云数据传输 CDT 的每月免费公网流量额度从 10GB 提升至 20GB。

针对之前包年的老客户，阿里云也推出了相应的优惠政策。客户在降价发布后 3 个月内续费，未消耗的包年时长可按新的价格重新计费。例如，某企业此前购买了 10 万元包 1 年的云服务器，目前只用了 6 个月，只要客户再续费 1 年，此前未消耗的 5 万元云资源可按新的价格（降20%）重新计费，差额可抵扣续费订单，即少付 1 万元。

此外，阿里云还全面升级了“99 计划”，面向个人开发者和中小企业推出 99元/年、199元/年的入门级云服务器。]]></summary>
        <author>
            <name>鲁冬雪</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Cloudflare开源基于Rust语言的Pingora框架]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/RUxJrOykuSXwPxFZY3yR</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/RUxJrOykuSXwPxFZY3yR"/>
        <updated>2024-02-29T02:53:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[早在 2022 年，Cloudflare 就宣布他们将放弃 Nginx，转而使用内部 Rust 编写的软件，名为 Pingora。当地时间2月28日，Cloudflare宣布开源Pingora框架。
 
据悉，Pingora 是一个 Rust 异步多线程框架，用于构建可编程网络服务，采用Apache 2.0 开源许可证。Pingora 长期以来一直在 Cloudflare 内部使用，能够维持大量流量，而现在 Pingora 正在开源，以帮助在 Cloudflare 之外构建基础设施。
 
Cloudflare 将 Pingora 框架描述为：
 

“Pingora 提供了库和 API，用于在 HTTP/1 和 HTTP/2、TLS 或 TCP/UDP 之上构建服务。作为代理，它支持 HTTP/1 和 HTTP/2 端到端、gRPC 和websocket 代理。（HTTP/3 支持已在路线图上。）它还具有可定制的负载平衡和故障转移策略。为了合规性和安全性，它支持常用的 OpenSSL 和 BoringSSL 库，这些库具有 FIPS 合规性和后量子性除了提供这些功能之外，Pingora 还提供过滤器和回调，以允许用户完全自定义服务应如何处理、转换和转发请求。这些 API 对于 OpenResty 和 NGINX 用户来说尤其熟悉，因为许多API直观地映射到 OpenResty 的“ *_by_lua”回调。 在操作上，Pingora 提供零停机优雅重启来升级自身，而不会丢弃单个传入请求。Syslog、Prometheus、Sentry、OpenTelemetry 和其他必备的可观察工具也可以轻松与 Pingora 集成。”

 
Cloudflare宣布Pingora 开源，其中还包含一个使用它构建负载均衡器的示例。Pingora 处于 1.0 之前的阶段，尚不具备 API 稳定性，Cloudflare 目前没有计划支持非 Unix 操作系统。
 
Pingora Rust 代码可在GitHub"上获取。
 
Pingora项目地址：https://github.com/cloudflare/pingora"
 
参考链接：https://www.phoronix.com/news/Cloudflare-Pingora-Open-Source"]]></summary>
        <author>
            <name>李冬梅</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[从Sora代表的多模态聊起，大模型将如何重塑软件生态？｜QCon会展启航直播]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/rjdS63Pvw3xTb0XtLBLl</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/rjdS63Pvw3xTb0XtLBLl"/>
        <updated>2024-02-29T02:26:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2月26日，OpenAI Sora 正式对外开放申请。这是一个文本到视频的生成模型（即文本生成视频），可以根据用户输入的描述性提示快速生成视频，并及时向前或向后扩展现有视频，因为前期公布的视频效果不错而受到大家的广泛关注。

与此同时，与 Sora 同架构的 Stable Diffusion 3.0也正式发布。从公布出来的测试图来看，归功于 Transformer 架构和额外的文本编码器，Stable Diffusion 3.0的文字渲染能力十分强悍，图像的质量和整体性能同样有所提高。

这也让多模态再次成为大家关注的焦点，近一个月内有多场与之相关的直播，无数业内技术专家围绕此发表了自己的观点。那么，国内企业在这方面又有哪些具体进展呢？

与Sora前后脚出现的Gemma 在过去一个月也是受到了大家的强烈关注，谷歌的Gemma 是一个开放模型，与 Gemini 模型（以及更早的 PaLM 模型）拥有相同的技术和基础设施组件。谷歌方面称，与其他开放模型相比，Gemma 2B 与 7B 均在同等规模范围内拥有最出色的性能表现。

那么，开放模型这个概念如何理解？区别于开源和闭源，开放模型是不是将具备更好的商业前景呢？

诸如此，生成式AI技术的到来对整个软件生态带来了很多变化，我们也在期待未来有更多好的场景案例和技术突破出现。比如，Agent是否会在24年出现“现象级”的应用？可能是在C端还是B端？或者开发者日益喜欢的智能编码工具还可能朝着哪些方向演进？数字人是否会有实际的商业落地场景？角色构建又有哪些新的进展？微调工程师还是否是一个好的选择？

3月1日晚19:00，InfoQ特别策划的【QCon全球软件开发大会暨智能软件开发生态展】"的启航直播中邀请了QCon大会的出品人、阿里云效、通义灵码产品技术负责人陈鑫（花名：神秀）"，QCon大会的出品人、白鲸开源CEO、Apache 基金会成员、TGO鲲鹏会学员郭炜"，QCon大会的出品人、数势科技AI负责人李飞博士"、北京极客邦科技有限公司创始人兼CEO 霍太稳Kevin共同讨论上述话题（感兴趣的用户可以扫描下方海报上的预约直播二维码，先行预约）。

与此同时，直播期间购买QCon大会展区门票将享受5折优惠，大会门票将享受8折优惠"。此外，3张以上即可团购，每张门票将单独赠送案例会员季卡一张，可观看往届大会的精品演讲视频，涵盖人工智能、云原生、研发效能、架构设计、前端开发等众多领域（可以扫描海报上面的<大会福利官>二维码，提前了解相关信息）。]]></summary>
        <author>
            <name>赵钰莹</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Grab 改进 Kubernetes 集群中的 Kafka 设置，无需人工干预就可轮换 Broker 节点]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/iASqS42eYx2tljmcsO0s</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/iASqS42eYx2tljmcsO0s"/>
        <updated>2024-02-29T02:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Grab 更新了其 Kubernetes 上的 Kafka 设置以提高容错性，并完全避免在 Kafka Broker 意外终止时需要进行人工干预。为解决最初设计的不足，Grab 的团队集成了 AWS 节点终止处理程序（Node Termination Handler，NTH），使用负载均衡器控制器进行目标组映射，并切换到 ELB 卷进行存储。

作为其 Coban 实时数据平台的一部分，Grab 已经在 Kubernetes (EKS) 上使用 Strimzi 在生产环境中运行 Apache Kafka 两年了。团队之前使用了 Strimzi（现已成为 CNCF 孵化项目），通过应用成熟的身份验证、授权和保密机制来提升 Kafka 集群的安全性。

除了由于维护或基础设施问题导致 AWS 意外终止 EKS 节点外，初始设置运行良好。在这种情况下，Kafka 客户端会突然遇到错误，因为 Broker 没有被优雅地降级。更糟糕的是，受影响的 Broker 实例无法在新配置的 EKS 工作节点上重新启动，因为 Kubernetes 仍然指向已经不存在的存储卷。因此，如果没有 Coban 工程师的干预，Kafka 集群将以降级状态运行，三个 Broker 节点中只有两个可用。

开发人员利用 AWS 节点终止处理程序（NTH）将对 Kafka 客户端的干扰降至最低，通过排空工作节点，使用 SIGTERM 信号触发 Kafka 进程优雅地关闭。Grab 团队选择使用队列处理器模式而不是实例元数据服务（IMDS）模式，因为它捕获了更广泛的事件集合，包括与可用区（AZ）和自动扩展组（ASG）有关的事件。



使用 AWS 节点终止处理程序（队列处理器）支持 Kafka 的优雅关闭（来源：Grab 工程博）

他们使用 AWS 负载均衡器控制器（LBC）动态映射网络负载均衡器（NLB）目标组来解决工作节点终止时网络连接中断的问题。工程师们通过增加健康检查频率并使用 Pod 就绪门（Pod Readiness Gate）控制器来配置 NLB，解决 NLB 将每个目标组标记为健康状态所需的时间过长的问题。

他们最后需要克服的一个最大的障碍是确保新配置的 Kafka 工作节点能够正确启动并访问数据存储卷。工程师们决定使用弹性块存储（EBS）卷而不是 NVMe 实例存储卷。使用 ESB 有许多好处，例如成本更低、将卷大小与实例规格解耦、更快的同步速度、快照备份以及在不停机的情况下增加容量。此外，他们将 EC2 实例类型从存储优化改为通用型或内存优化型。

通过对 Kubernetes 和 Strimzi 进行额外配置，能够在新集群上自动创建 EBS 卷，并在将 Kafka Pod 重定位到不同工作节点时在 EC2 实例之间附加 / 分离卷。



经过这些改进，EC2 实例退役以及任何需要对所有工作节点进行轮换的操作都可以在没有人工干预的情况下进行，这些操作变得更快速、更不容易出错。他们正在计划做进一步的改进，包括使用 NTH Webhook 主动启动新实例并通过 Slack 通知 NTH 发起的操作，以及推出 Karpenter，用以取代 Kubernetes Cluster Autoscaler。

查看英文原文：

https://www.infoq.com/news/2024/02/grab-kafka-kubernetes-aws-nth/"]]></summary>
        <author>
            <name>作者：Rafal Gancarz</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雷军称苹果用户买小米汽车是最好选择/字节跳动正秘密研发多个 AI 产品/特斯拉新车型或年底推出]]></title>
        <id>https://www.ifanr.com/?p=1576531&amp;utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=</id>
        <link href="https://www.ifanr.com/1576531?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign="/>
        <updated>2024-02-29T00:43:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[·GitHub 推出企业版 Copilot
·蚂蚁集团发布 20 亿参数多模态遥感基础模型
·索尼 PlayStation 部门裁员 900 人
#欢迎关注爱范儿官方微信公众号：爱范儿（微信号：ifanr），更多精彩内容第一时间为您奉上。

爱范儿 |
原文链接 ·
查看评论 ·
新浪微博]]></summary>
        <author>
            <name>肖凡博</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[首批现场体验 AI Pin 的人：为什么我不换台手机呢？]]></title>
        <id>https://www.ifanr.com/?p=1576401&amp;utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=</id>
        <link href="https://www.ifanr.com/1576401?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign="/>
        <updated>2024-02-28T09:51:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[AI Pin 成不了 AI 时代的 iPhone，但这样的奇葩应该多一些。
#欢迎关注爱范儿官方微信公众号：爱范儿（微信号：ifanr），更多精彩内容第一时间为您奉上。

爱范儿 |
原文链接 ·
查看评论 ·
新浪微博]]></summary>
        <author>
            <name>艾 梵</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[除了更 AI，5G 手机还能给人什么惊喜？]]></title>
        <id>https://www.ifanr.com/?p=1576439&amp;utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=</id>
        <link href="https://www.ifanr.com/1576439?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign="/>
        <updated>2024-02-28T09:48:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[让智能计算无处不在，高通展示前沿无线技术。
#欢迎关注爱范儿官方微信公众号：爱范儿（微信号：ifanr），更多精彩内容第一时间为您奉上。

爱范儿 |
原文链接 ·
查看评论 ·
新浪微博]]></summary>
        <author>
            <name>江翁翁</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[吉利银河一周年，这是中国新能源转型的速度缩影]]></title>
        <id>https://www.ifanr.com/?p=1576364&amp;utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=</id>
        <link href="https://www.ifanr.com/1576364?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign="/>
        <updated>2024-02-28T06:41:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[只许胜不许败的转型。
#欢迎关注爱范儿官方微信公众号：爱范儿（微信号：ifanr），更多精彩内容第一时间为您奉上。

爱范儿 |
原文链接 ·
查看评论 ·
新浪微博]]></summary>
        <author>
            <name>刘学文</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[全新极氪 001 上市！充电速度全球第一，但价格才是最大惊喜]]></title>
        <id>https://www.ifanr.com/?p=1576328&amp;utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=</id>
        <link href="https://www.ifanr.com/1576328?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign="/>
        <updated>2024-02-28T06:31:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[朝内卷的同时，极氪还要向外卷。
#欢迎关注爱范儿官方微信公众号：爱范儿（微信号：ifanr），更多精彩内容第一时间为您奉上。

爱范儿 |
原文链接 ·
查看评论 ·
新浪微博]]></summary>
        <author>
            <name>李华</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[早报｜曝苹果取消电动汽车项目/天涯社区被申请破产/董宇辉回应清空微博]]></title>
        <id>https://www.ifanr.com/?p=1576343&amp;utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=</id>
        <link href="https://www.ifanr.com/1576343?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign="/>
        <updated>2024-02-28T01:24:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[·华为发布全球首个 5.5G 智能核心网
·iPhone 16 Pro 将支持 5 倍光学变焦
·全新极氪 001 正式上市
#欢迎关注爱范儿官方微信公众号：爱范儿（微信号：ifanr），更多精彩内容第一时间为您奉上。

爱范儿 |
原文链接 ·
查看评论 ·
新浪微博]]></summary>
        <author>
            <name>张明悦</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[炸裂更新！这个最像人类的机器人又进化了，还能模仿马斯克]]></title>
        <id>https://www.ifanr.com/?p=1576302&amp;utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=</id>
        <link href="https://www.ifanr.com/1576302?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign="/>
        <updated>2024-02-27T13:20:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[表情管理最强的机器人
#欢迎关注爱范儿官方微信公众号：爱范儿（微信号：ifanr），更多精彩内容第一时间为您奉上。

爱范儿 |
原文链接 ·
查看评论 ·
新浪微博]]></summary>
        <author>
            <name>张成晨</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[OMEN 暗影精灵 10 评测：游戏本中的六边形战士]]></title>
        <id>https://www.ifanr.com/?p=1576213&amp;utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=</id>
        <link href="https://www.ifanr.com/1576213?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign="/>
        <updated>2024-02-27T10:00:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新一代的六边形战士，变快了也变强了。
#欢迎关注爱范儿官方微信公众号：爱范儿（微信号：ifanr），更多精彩内容第一时间为您奉上。

爱范儿 |
原文链接 ·
查看评论 ·
新浪微博]]></summary>
        <author>
            <name>肖钦鹏</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[坦克 700 Hi4-T 上市，国产硬派越野凭什么卖 70 万？]]></title>
        <id>https://www.ifanr.com/?p=1576182&amp;utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=</id>
        <link href="https://www.ifanr.com/1576182?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign="/>
        <updated>2024-02-27T06:45:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[巴音布鲁克跑的都是坦克。
#欢迎关注爱范儿官方微信公众号：爱范儿（微信号：ifanr），更多精彩内容第一时间为您奉上。

爱范儿 |
原文链接 ·
查看评论 ·
新浪微博]]></summary>
        <author>
            <name>李华</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[逼近 GPT-4 的新模型发布！「欧洲版 OpenAI」联手微软，却被质疑违背初心]]></title>
        <id>https://www.ifanr.com/?p=1576245&amp;utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=</id>
        <link href="https://www.ifanr.com/1576245?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign="/>
        <updated>2024-02-27T06:30:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[商业化和开源全都要。
#欢迎关注爱范儿官方微信公众号：爱范儿（微信号：ifanr），更多精彩内容第一时间为您奉上。

爱范儿 |
原文链接 ·
查看评论 ·
新浪微博]]></summary>
        <author>
            <name>莫崇宇</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[蔡崇信称阿里已重返中国顶级电商轨道/小米汽车最快二季度交付/华为发布全球首个通信行业大模型]]></title>
        <id>https://www.ifanr.com/?p=1576191&amp;utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=</id>
        <link href="https://www.ifanr.com/1576191?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign="/>
        <updated>2024-02-27T00:44:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[·逆水寒手游发布 AI 影片生成工具
·Stability AI 推图像高清放大工具
·KUMO KUMO 开启事业合伙人业务
#欢迎关注爱范儿官方微信公众号：爱范儿（微信号：ifanr），更多精彩内容第一时间为您奉上。

爱范儿 |
原文链接 ·
查看评论 ·
新浪微博]]></summary>
        <author>
            <name>肖凡博</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国自己的超跑怎么造？168 万的仰望 U9 给了个答案]]></title>
        <id>https://www.ifanr.com/?p=1576163&amp;utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=</id>
        <link href="https://www.ifanr.com/1576163?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign="/>
        <updated>2024-02-26T10:05:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[我们给仰望信心，也是希望仰望给我们信心。
#欢迎关注爱范儿官方微信公众号：爱范儿（微信号：ifanr），更多精彩内容第一时间为您奉上。

爱范儿 |
原文链接 ·
查看评论 ·
新浪微博]]></summary>
        <author>
            <name>李华</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[高通在 MWC 上发布了海量新技术，5G 在进化，6G 有信儿了]]></title>
        <id>https://www.ifanr.com/?p=1576070&amp;utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=</id>
        <link href="https://www.ifanr.com/1576070?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign="/>
        <updated>2024-02-26T07:10:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[6G，不只是比 5G 多 1G。
#欢迎关注爱范儿官方微信公众号：爱范儿（微信号：ifanr），更多精彩内容第一时间为您奉上。

爱范儿 |
原文链接 ·
查看评论 ·
新浪微博]]></summary>
        <author>
            <name>刘学文</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[已解决zipfile.BadZipFile: File is not a zip file异常的正确解决方法，亲测有效！！！]]></title>
        <id>https://www.infoq.cn/article/6422b28864978e864106156b1</id>
        <link href="https://www.infoq.cn/article/6422b28864978e864106156b1"/>
        <updated>2024-02-21T11:58:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[已解决zipfile.BadZipFile: File is not a zip file异常的"正确解决方法，亲测有效！！！
文章目录
问题分析"
报错原因"
解决思路"
解决方法"
总结"


在处理ZIP文件时，Python提供了一个非常方便的库zipfile，可以用来读取、写入、提取和列出ZIP文件中的内容。然而，在使用这个库尝试打开或操作一个ZIP文件时，你可能会遇到以下错误：
zipfile.BadZipFile: File is not a zip file
这篇技术博客将详细讲解这个问题的原因，并提供一种实际可行且经过验证的解决方案。


问题分析

上述错误提示很明显——尝试打开的文件并非一个有效的ZIP文件。出现这个问题的场景主要有两种：
      1.文件损坏： ZIP文件可能在下载过程中被损坏或部分内容缺失。
      2.错误的文件格式： 尝试打开的文件不是ZIP格式，但错误地以为其是ZIP文件。

报错原因

导致zipfile.BadZipFile: File is not a zip file异常的具体原因可能包括：
      1.文件完整性问题： 文件可能未完全下载完成，或在传输过程中受到损害。
      2.错误的文件扩展名： 文件虽然具有.zip扩展名，但实际内容并非ZIP格式。
      3.文件内容为空或太小： 空文件或文件大小远远小于正常ZIP文件的最小大小。

解决思路

针对上述原因，我们可以采取以下策略来解决这个问题：
       1.验证文件完整性： 检查文件是否完整下载或复制，可能需要重新下载或获得新的副本。
       2.检查文件格式： 确认文件确实是ZIP格式，可以尝试手动解压以验证。
       3.使用文件修复工具： 如果文件损坏，可以尝试使用专门的修复工具进行恢复。

解决方法

根据以上思路，以下是具体的解决步骤：
      1.重新下载或获取文件：如果怀疑文件损坏或下载不完整，请尝试从源头重新下载或获取该文件的新副本。
      2.手动验证文件：尝试使用系统自带的压缩文件管理器（如Windows的文件资源管理器或macOS的归档实用程序）打开ZIP文件，以检查文件是否可被正常解压。
      3.检查文件扩展名和MIME类型：在命令行中使用file命令（Linux/macOS）检查文件类型
file yourfile.zip

      4.使用第三方软件修复ZIP文件：如果文件损坏，可以尝试使用如WinRAR、DiskInternals Zip Repair等第三方软件尝试修复ZIP文件。

总结

当遇到zipfile.BadZipFile: File is not a zip file错误时，通常意味着所操作的文件不是一个有效的ZIP文件。通过重新下载文件、手动验证、检查文件格式和使用修复工具，我们可以有效解决这个问题。理解并运用这些解决方法能帮助你更加高效地处理ZIP文件相关的问题。希望本文能为你解决“File is not a zip file”异常提供帮助。————————————————]]></summary>
        <author>
            <name>小明Java问道之路</name>
        </author>
    </entry>
</feed>